<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Guto@Site</title>
    <link href="https://gutocarvalho.net/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://gutocarvalho.net" />
    <updated>2021-08-30T13:41:27-03:00</updated>
    <author>
        <name>Guto Carvalho</name>
    </author>
    <id>https://gutocarvalho.net</id>

    <entry>
        <title>Aerial Screensaver</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/aerial-screensaver-opensource/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/aerial-screensaver-opensource/</id>
            <category term="Tips"/>
            <category term="Projetos"/>

        <updated>2021-08-30T13:41:27-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Quer um screensaver maneiro pro Mac? Vai de Aerial!</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Quer um screensaver maneiro pro Mac? Vai de Aerial!</p>

<p>O Aerial é baseado no conceito do AppleTV Screensaver, aquele esquema que mostra as localidades com um visual maravilhoso feito por drones ou voos de helicópteros.<br><br>O projeto é opensource e pode se encontrado nas URLs abaixo:<br><br>- <a href="#INTERNAL_LINK#/post/NaN" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://aerialscreensaver.github.io/</a><br>- <a href="#INTERNAL_LINK#/post/NaN" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://github.com/JohnCoates/Aerial</a><br><br>Dá uma olhadinha<br><br><div class="post__iframe"><iframe loading="lazy" width="640" height="360" src="https://player.vimeo.com/video/449330833?h=36becf3668&amp;title=0&amp;byline=0&amp;portrait=0" frameborder="0" allow="autoplay; fullscreen; picture-in-picture" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></div>
<p><br><br>Como instalo no MAC?<br><br><code>brew install --cask aerial</code><br><br>Dali pra frente é só usar e escolher os lindos lugares para seu screensaver.<br><br>O mais legal é que funciona com múltiplos monitores, isso significa que você pode ter diferentes visões em cada monitor.<br><br>Não usa mac? Não tem problema, seguem projetos similares</p>
<p>Para windows =&gt; <a href="#INTERNAL_LINK#/post/null" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://github.com/OrangeJedi/Aerial</a><br>Para linux =&gt; <a href="#INTERNAL_LINK#/post/null" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://github.com/graysky2/xscreensaver-aerial/</a><br><br>[s]<br>Guto<br><br></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>brew&gt; ncdu</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/brewgreater-ncdu/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/brewgreater-ncdu/</id>
            <category term="Tips"/>
            <category term="Projetos"/>

        <updated>2021-08-30T13:33:14-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Bora visualizar o espaço em disco de um jeitinho visual no terminal?<br><br></p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Bora visualizar o espaço em disco de um jeitinho visual no terminal?<br><br></p>

<p>Instalando via brew</p>
<p><code>$ brew install ncdu</code><br><br>Executando</p>
<p><code>$ ncdu</code><br><br>Veja a saída </p>
<p>
<script id="asciicast-xuwkzyAGvCztUsLH45g12WdUW" src="https://asciinema.org/a/xuwkzyAGvCztUsLH45g12WdUW.js" async=""></script>
</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Live Rancher 2.6</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/live-rancher-26/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/live-rancher-26/</id>
            <category term="Projetos"/>

        <updated>2021-08-30T13:33:23-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Live de lançamento do Rancher 2.6 no dia 15 de Setembro, bora!</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Live de lançamento do Rancher 2.6 no dia 15 de Setembro, bora!</p>

<p><a href="https://more.suse.com/RancherSept2021OnlineMeetup.html">https://more.suse.com/RancherSept2021OnlineMeetup.html</a></p>
<p>Se inscreva!<br><br>[s]</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Sinto falta</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/sinto-sua-falta/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/sinto-sua-falta/</id>
            <category term="Poesia"/>
            <category term="Alma"/>

        <updated>2021-08-29T14:51:25-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://gutocarvalho.net/media/posts/41/andrew-neel-NsI0IffS1jo-unsplash.jpg" alt="" />
                    As vezes sinto falta do amor Do coração com aquela sensação de vida Sinto falta de amar, de ser amado&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://gutocarvalho.net/media/posts/41/andrew-neel-NsI0IffS1jo-unsplash.jpg" alt="" />
                <p>As vezes sinto falta do amor<br>Do coração com aquela sensação de vida<br>Sinto falta de amar, de ser amado<br>De beijar, de ser beijado<br>Mas também<br>Do abraço<br>Do cheiro<br>Do calor<br>Da companhia<br><br>Do beijo quando saio<br>E quando eu chego<br>De cozinhar junto contigo<br>De comer com o mesmo garfo<br>E beber no mesmo copo<br><br>De chorar  as conquistas e as perdas<br>De sentir a falta<br>De sentir o medo da falta<br>De ficar acordado te esperando<br>De sentir sua força e presença<br><br>Sinto falta <br>De proteger e de ser protegido<br>Sinto falta dos pés cruzados embaixo da coberta<br>De deitar de conchinha<br>De ver você abrindo os olhos toda a manhã<br>Da sensação de nunca estar sozinho, mesmo se estiver<br><br>Sinto falta <br>De andar de mãos dadas pelos gramados<br>De pedalar pelas montanhas da vida<br>De dirigir pelo mundo<br>De dividir a vida contigo<br><br>Sinto falta<br>De te dar força quando era preciso<br>De receber força quando era necessário<br><br>De tomar um carão da vida<br>E de encarar ela de volta – com a lingua de fora<br>Juntos<br>Com medo<br>Com força<br>E com vontade de seguir em frente<br><br>Sinto falta <br>De me sentir vivo<br>Do cansaço de fazer tudo que a vida exige<br>Do prazer de entender que é preciso<br>Do amadurecimento de lidar com os erros cometidos<br>Do mútuo êxtase quando fazíamos alguma coisa certa<br><br>Sinto falta<br>Das brigas<br>Dos desentendimentos<br>Mesmo que poucos<br>E da cumplicidade apesar de tudo<br><br>Sinto falta<br>Dos desvios e percalços<br>Dos reencontros<br>Da confiança de ser e de estar<br>Em ambas direções<br>E principalmente<br>Sinto falta da parceria<br><br>E mesmo sentido falta<br>Sua falta<br>EU PRECISO<br>Aprender a seguir sem você<br>Mesmo não desejando isso<br>Mesmo não querendo isso<br>Mesmo não aceitando isso - ainda que soe de forma egoísta<br><br>Mas EU preciso<br>Respeitar<br>Respirar<br>Entender<br>E acima de tudo aceitar<br><br>Eu preciso<br>Saber viver<br>Sozinho<br>E aprender a ser feliz assim<br><br>Eu preciso descobrir sentido<br>Mesmo onde aparentemente não exista<br><br>Eu preciso levantar<br>Mesmo quando desejo dormir eternamente<br><br>Eu preciso ser forte<br>Pois sou exemplo para eles<br>E sou espelho<br>E não tenho a opção de desistir<br><br>Eu preciso ser forte<br>Pois o dever é maior<br><br>E mesmo que doa<br>Que sinta sua falta <br>Que as lágrimas escorram todas manhãs<br>Que o coração acelere de dor e desespero<br><br>Mesmo assim<br>Não devo esmorecer<br>Ao contrário<br>Preciso encontrar forças em tudo que vivi e aprendi<br>Preciso encontrar paz no sentimentos que me acometem<br><br>Eu preciso usar isso<br>Para crescer<br>Amadurecer<br>Evoluir<br><br>Acho que nós dois precisamos<br>Pois sabemos que a felicidade não é desse mundo<br>Desse mundo só temos a chance de fazer um novo fim<br>Reavaliando e aprendendo com nossas escolhas<br>Mesmo que não gostemos de nossos começos<br><br>Sinto falta<br>Mas preciso muito<br>Saber viver uma vida sem arrependimentos<br><br>Por mim<br>E por eles<br>É essa força me fará seguir em frente<br><br>Hoje essa é a minha escolha<br>E luto que seja também amanhã<br>E sempre<br>Por mim<br>Por eles<br>E por nossa história</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>brew&gt; speedtest</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/brewgreater-speedtest/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/brewgreater-speedtest/</id>
            <category term="Tips"/>
            <category term="Projetos"/>

        <updated>2021-08-30T13:33:36-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Rode o speedtest pelo terminal ;)</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Rode o speedtest pelo terminal ;)</p>

<p>É bem fácil usando o brew</p>
<p><code>$ brew install speedtest-cli</code></p>
<p>Executando</p>
<p><code>$ speedtest-cli</code><br><br>Veja o exemplo:
<script id="asciicast-428197" src="https://asciinema.org/a/428197.js" async=""></script>
</p>
<p>:)</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>brew&gt; broot</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/brew-tipsgreater-broot/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/brew-tipsgreater-broot/</id>
            <category term="Tips"/>
            <category term="Projetos"/>

        <updated>2021-08-30T13:33:41-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Navegue em seus diretórios pelo terminal com o broot</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Navegue em seus diretórios pelo terminal com o broot</p>

<p>Conhece o projeto broot?</p>
<ul>
<li><a href="https://github.com/Canop/broot">https://github.com/Canop/broot</a></li>
<li>https://dystroy.org/broot/</li>
</ul>
<p>Esse projeto prove uma forma bem bacana de navegar em diretórios do seu mac/linux.</p>
<p>Para instalar via brew é simples</p>
<p><code>$ brew install broot</code></p>
<p>Para ativar  </p>
<p><code>$ broot</code><br><br>Para usar</p>
<p><code>$ br</code></p>
<p>:)</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Vídeos CDCON</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/videos-cdcon/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/videos-cdcon/</id>
            <category term="Eventos"/>

        <updated>2021-07-15T22:14:57-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Os vídeos da CDCON e GitOps Summit já estão no ar!</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Os vídeos da CDCON e GitOps Summit já estão no ar!</p>

<p>#cdCon <a href="https://hubs.la/H0SmGky0">https://hubs.la/H0SmGky0</a></p>
<p>#GitOpsSummit <a href="https://hubs.la/H0SmG7z0">https://hubs.la/H0SmG7z0</a></p>
<p> </p>
<p>[s]<br>Guto</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Não celebre mortes!</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/nao-celebre-mortes/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/nao-celebre-mortes/</id>
            <category term="FalaGutera"/>

        <updated>2021-06-29T21:13:23-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>A morte de alguém pelas mão dos <strong>Estado</strong> não deve ser aplaudida.</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>A morte de alguém pelas mão dos <strong>Estado</strong> não deve ser aplaudida.</p>

<p>O <strong>Estado</strong> deveria amparar;</p>
<p>O <strong>Estado</strong> deveria dar condições dignas de vida;<br><br>O <strong>Estado</strong> deveria oferecer justiça e igualdade a todos;</p>
<p>O <strong>Estado</strong> deveria acolher e gerar oportunidades;<br><br>O <strong>Estado</strong> deveria acabar com a miséria, pobreza e resolver conflitos;</p>
<p>O <strong>Estado</strong> <strong>não</strong> deveria matar;</p>
<p>A autoridade policial <strong>não</strong> deveria matar;<br><br>A Polícia deveria servir e proteger;<br><br>A Polícia deveria apoiar na educação dos direitos e deveres;<br><br>E mesmo um indivíduo doente deveria ser amparado e tratado pelo Estado;</p>
<p>Em especial em um Estado em que isso tudo está em sua Constituição;<br><br>E por tudo isso, repito, uma pessoa não deveria morrer pelas mãos do Estado, jamais, independente do crime;<br><br>E digo isso com a certeza de que ela foi a primeira <strong>vítima</strong> de uma sociedade que não a acolheu, não  a tratou e que não lhe proveu as garantias – <strong>mínimas</strong> – de sua própria Constituição Federal;<br><br>Por isso eu peço, não celebre a morte, ao contrário, reflita sobre as falhas e as injustiças da sociedade que criaram aquele que foi morto;</p>
<p>Ninguém nasce bom ou mal, ninguém nasce engenheiro, juiz, médico ou assassino, essas pessoas são fruto da sociedade em que vivemos, você pode ser o médico ou o assassino, só depende das oportunidades, ou neste caso na falta delas;<br><br>Toda a força as famílias que foram maculadas, ainda assim, o Estado não deveria matar, deveria educar, proteger, tratar e prover;<br><br>Tirar uma vida não restaura outra.</p>
<p>Reflita!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Reflexões 4.0</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/reflexoes-release-4-0/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/reflexoes-release-4-0/</id>
            <category term="FalaGutera"/>

        <updated>2021-06-26T18:26:30-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>As vezes me sinto velho e cansado, e tudo bem!</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>As vezes me sinto velho e cansado, e tudo bem!</p>

<p>As vezes eu falo que eu me sinto velho, cansado e ouço as pessoas falando: <br><br>- Poxa, você só tem 40, é muito novo, relaxa man!</p>
<p>Sim, ter quarenta anos não é muito, a expectativa de vida hoje está na casa dos 76 anos no Brasil – segundo o IBGE.</p>
<p>Então tem muito chão, estamos – se tivermos sorte – no meio do caminho.</p>
<p>Mas as vezes eu paro para pensar, será mesmo tão simples?<br><br>Será que eu não devo respeitar as cicatrizes e as experiências que eu conquistei e acumulei até agora?<br><br>Será que eu não posso dizer que estou cansando, física e mentalmente pq ainda sou novo na visão de alguns?<br><br>Do ponto de vista da idade e da expectativa de vida, talvez possa parecer pouco, mas creio que do ponto de vista da vida e do tempo – em si – já é bastante.</p>
<p>Ter quarenta anos pode não pesar para alguns, mas pode pesar para outros – e temos que respeitar isso, e até celebrar, pois chegamos até aqui.</p>
<p>O  número em si, ou quantidade de dias passados – cerca de 14 mil dias regulares e recorrentes, não é o mais relevante.  O relevante são os aprendizados acumulados e a responsabilidade que você carrega consigo.</p>
<p>Algumas pessoas são solteiras, concursadas, com vida financeira estável, com famílias estáveis, em que todos gozam de certa saúde, relativo conforto e até raros privilégios. Outros no entanto, podem estar lutando para estar aqui desde o dia zero, e quarenta anos minha gente, <strong>quarenta anos é um número a se respeitar e celebrar.</strong><br><br><strong>Acredite, muitos ficaram no caminho e muitos ainda vão ficar.</strong></p>
<p>A responsabilidade de prover, educar e criar filhos, de sustentar a si mesmo e a eles, a certeza de que em breve seus pais – ou quem depende de você – vão também se tornar de certa forma seus filhos, é uma responsabilidade e tanto. E lidar com isso nunca será fácil, mas será preciso.<br><br>A coisa boa de cuidar dos pais ou dependentes, é que você vai poder retribuir todo o amor e a dedicação que tiveram contigo, e eles se sentirão acolhidos, certamente.<br><br>É um ciclo variável em alguns aspectos e constante em outros. Se você não tem filhos que dependem de você, você certamente tem outras pessoas em volta que dependem. E não adianta fingir que isso não pesa, isso pesa sim. Mas também é muito natural e importante e faz parte da nossa vida em sociedade.</p>
<p><strong>Isso – inclusive – nos nos mantém firmes e nos dá propósito.</strong></p>
<p><strong>É o que nos faz acordar todos os dias de manhã e sair da cama.</strong></p>
<p>É o que nos faz chorar, rir, gritar e celebrar quando todos completam mais um ano vivos e juntos :')<br><br>Alguém com quarenta pode ter 20 ou 25 anos de trabalho no currículo, pode ter passado por diversas empresas, áreas, projetos e certamente por muitos sufocos.</p>
<p>Então veja, não importa se você limpou fossas ou lançou foguetes, todos construímos experiências em torno de nossas vivências, e isso ninguém nos tira.<br><br>Claro que existem pessoas com quarenta anos que ainda moram com os pais – pela razões erradas – , que não sabem lavar louça, roupa ou cozinhar e nem mesmo trabalham, mas esse não é o foco desse post.</p>
<p>Esse post foca nos guerreiros e nas guerreiras que diariamente vão para as trincheiras da vida, e vão sabendo que vão levar porrada, bomba e tiro, e que ainda sim precisam levantar, bater o ponto e respirar fundo para estarem prontas e prontos para as trincheiras do outro dia.</p>
<p>E pensa o seguinte, 30, 40, 50 anos atrás, nossos parentes não faziam 1/10 do que fazemos hoje. A gente tá sendo engolido pela velocidade da sociedade da informação. Com quarenta anos certamente já absorvemos 3 ou 4 vezes mais informações que a geração dos nossos avós e bisavós na totalidade de suas vidas somadas.</p>
<p>E acredito que o impacto que isso causa no corpo e na mente tem um custo altíssimo.</p>
<p>Hoje vivemos mais tempo, mas quebramos bem antes, basta ver as pandemias silenciosas que assolam nosso mundo hoje.</p>
<p>A OMS disse em 2020 que mais de 300 milhões de pessoas no mundo sofrem algum tipo de depressão e transtorno, e mais de 800 mil que sofrem com isso enceraram suas vidas todo ano. E essa silenciosa e dolorosa pandemia mata mais pessoas de 15 a 29 anos.<br><br>Então se você tem 40, celebre! <br><br>Se permita sentir esse milestone<br><br>Se permita respeitar suas experiências adquiridas<br><br>Se permita sentir o tempo de vida que alcançou e se respeitar.<br><br>Se você acha que está velho, tudo bem.</p>
<p>Se se acha novo, tudo bem também, melhor ainda.<br><br>Só lembre-se de respeitar tudo o que você adquiriu, afinal, isso tem muito valor.<br><br>O importante é entender que independente do que você esteja sentindo, sinta pelo menos que a vida vale a pena!<br><br>[s]</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Respeito não se discute</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/respeito-nao-se-discute-se-tem/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/respeito-nao-se-discute-se-tem/</id>
            <category term="FalaGutera"/>

        <updated>2021-06-26T16:25:41-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Ontem eu demiti um cliente, e o faria hoje novamente</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Ontem eu demiti um cliente, e o faria hoje novamente</p>

<p>Demiti pois ele não tinha respeito com nossa equipe, com nossa empresa e com a nossa história<br><br>Demiti pois ele não tinha respeito pelo próximo<br><br>Demiti pois ele não tinha respeito por si mesmo<br><br>O fiz, mas não fiquei feliz com isso<br><br>Não estou feliz pois estamos em 2021 e ainda temos que fazer isso<br><br>Não estou feliz pois ainda tem gente que defende tal comportamento alegando ser o "jeito" da pessoa<br><br>Jeito? <br><br>Que jeito?<br><br>Arrogância é jeito?<br><br>Falta de respeito é jeito?<br><br>Intimidação é jeito?<br><br>Assediar é jeito?<br><br>Coagir é jeito?<br><br>Humilhar é jeito?<br><br>Não, eu afirmo que não é.<br><br>Parem de proteger esse tipo comportamento e esse tipo de pessoa, parem de alegar que esse é o jeito dele ou dela, isso não existe gente.<br><br>Isso não é jeito, o nome disse é <strong>ABUSO</strong>.<br><br>Eu vou dizer uma coisa para vocês sobre o meio profissional, na TI, ou fora dela.<br><br><strong>Respeito é um princípio que não dá para discutir.</strong><br><br><strong>Respeito é um princípio que não dá para abrir mão.</strong><br><br>Respeito se tem, e falta dele não é aceitável, não mais, aliás nunca foi, mas hoje, especialmente em 2021, não mais.<br><br>Quem não sabe exercitar e praticar o respeito não deveria ter o direito sequer de dialogar com outro ser humano.<br><br>Não aceite abuso, nao aceite falta de respeito, não importa se é seu cliente, gestor, aluno, fornecedor, vizinho, amigo ou familiar.<br><br>NÃO ACEITE!</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
