<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Guto@Site</title>
    <link href="https://gutocarvalho.net/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://gutocarvalho.net" />
    <updated>2022-02-23T17:13:18-03:00</updated>
    <author>
        <name>Guto Carvalho</name>
    </author>
    <id>https://gutocarvalho.net</id>

    <entry>
        <title>Vídeo da Live K8S com SaveInCloud</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/video-da-live-k8s-com-saveincloud/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/video-da-live-k8s-com-saveincloud/</id>
            <category term="MindNotes"/>

        <updated>2022-02-23T17:11:27-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Acompanhe o vídeo e se prepare para mais conteúdo ainda neste mês!</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Acompanhe o vídeo e se prepare para mais conteúdo ainda neste mês!</p>

<figure class="post__video"><iframe loading="lazy" width="600" height="314" src="https://www.youtube.com/embed/QSaHK_pUSl4" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></figure>
<p>[s]<br>Guto</p>
<p>--</p>
<p>Este post é do tipo #MindNotes, entenda <a href="https://gutocarvalho.net/o-que-sao-mindnotes/">aqui</a>.</p>
<p>Se gostou manda um alo no twitter <a href="https://twitter.com/gutocarvalho">@gutocarvalho</a>.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Post bacana sobre k8s multi-cluster</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/post-bacana-sobre-k8s-multi-cluster/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/post-bacana-sobre-k8s-multi-cluster/</id>
            <category term="MindNotes"/>

        <updated>2022-02-23T17:13:18-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Essa semana eu encontrei esse post bacana sobre K8S Multi-Cluster.</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Essa semana eu encontrei esse post bacana sobre K8S Multi-Cluster.</p>

<p><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Vai lá e dá uma lida.<br><br>- <a href="https://www.cncf.io/blog/2021/04/12/simplifying-multi-clusters-in-kubernetes/">Simplifing Multi-Cluster in Kubernetes - CNCF Blog</a><br><br></span><span style="color: var(--text-editor-body-color); font-family: var(--font-base); font-size: inherit; font-weight: var(--font-weight-normal);">Recomendo a leitura!</span></p>
<p>[s]<br>Guto</p>
<p>--</p>
<p>Este post é do tipo #MindNotes, entenda <a href="https://gutocarvalho.net/o-que-sao-mindnotes/">aqui</a>.</p>
<p>Se gostou manda um alo no twitter <a href="https://twitter.com/gutocarvalho">@gutocarvalho</a>.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Complemento ao manifesto tech</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/complemento-ao-manifesto-tech/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/complemento-ao-manifesto-tech/</id>
            <category term="FalaGutera"/>

        <updated>2022-02-23T16:53:29-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Temos visto grandes empresas se envolvendo e assinando o manifesto que tem&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Temos visto grandes empresas se envolvendo e assinando o manifesto que tem sido assunto nas redes nos últimos dias.</p>
<p>O Manifesto Tech foi criado para endereçar um problema de escassez de mão de obra atuando na formação de base, como dizem por aí, plantar júnior para colher sênior. Uma de suas grandes promessas é reduzir as exigências para pessoas que estão começando e investir na formação destas.</p>
<p>Eu vejo como uma mudança positiva, alguns como uma mudança necessária e até tardia, outros estão aguardando para ver se vai funcionar.</p>
<p>O fato é que ele tem um foco em resolver problemas de empresas, isso está muito claro no início do manifesto. O que falta nele é trazer a realidade de quem trabalha na empresa e por isso elaborei esse complemento para tentar ajudar nessa reflexão e construção coletiva.</p>
<hr>
<p>Me siga no twitter <a href="https://twitter.com/gutocarvalho">@gutocarvalho</a> e acompanhe meus posts sobre Cloud Native e CI/CD.</p>
<p>Aproveite e siga a <a href="https://twitter.com/CDeliveryFdn">CD Foundation</a> e <a href="https://twitter.com/cloudnativefdn">Cloud Native Foundation</a> e acompanhe o trabalho destas incríveis entidades.</p>
<hr>
<h2 id="ideias-e-sentimentos">Ideias e sentimentos</h2>
<p>Falei com muita gente, li muita coisa nas redes, combinei tudo isso com algumas experiências pessoais e construí esse complemento para o manifesto tech, totalmente livre, use quem quiser usar.</p>
<p>Aqui trago valores e desejos que vi, ouvi e senti do lado das pessoas que trabalham nas empresas de TI Brazucas.</p>
<p>Neste texto eu tentarei considerar e demonstrar desejos e sentimentos.</p>
<p>Escreverei como parte de um grupo, e fique a vontade para se identificar parte se concordar e se encontrar com as ideias aqui descritas.</p>
<p>Escrevo tranquilo pois sei que não estou sozinho, nem no sentimento, nem nos desejos.</p>
<h2 id="valores-que-desejamos-encontrar-em-uma-empresa">Valores que desejamos encontrar em uma empresa</h2>
<p>Nós desejamos uma cultura saudável e humana que enfatize e ofereça:</p>
<ul>
<li><p>Respeito </p>
</li>
<li><p>Empatia</p>
</li>
<li><p>Inclusão</p>
</li>
<li><p>Colaboração</p>
</li>
</ul>
<h2 id="ambiente-que-desejamos-encontrar-em-uma-empresa">Ambiente que desejamos encontrar em uma empresa</h2>
<p>Precisamos:</p>
<ul>
<li>Ambiente seguro para se estar e trabalhar</li>
</ul>
<p>Desejamos:</p>
<ul>
<li>Políticas claras contra assédio e quaisquer outras condutas inadequadas no ambiente de trabalho.</li>
</ul>
<p>Esperamos:</p>
<ul>
<li><p>Punições duríssimas contra agressores</p>
</li>
<li><p>Apoio total e sem julgamento para as vítimas</p>
</li>
</ul>
<h2 id="características-que-desejamos-encontrar-em-uma-empresa">Características que desejamos encontrar em uma empresa</h2>
<ul>
<li><p>Cultura centrada em pessoas</p>
</li>
<li><p>Investimento na base com foco em ensinar e formar</p>
</li>
<li><p>Investimento para reter as pessoas mais experientes</p>
</li>
<li><p>Encontrar condições de crescimento reais e concretas</p>
</li>
<li><p>Encontrar um plano de capacitação contínua</p>
</li>
<li><p>Poder crescer sem pivotar para gestão</p>
</li>
<li><p>Mais foco no que se entrega, menos em microgerenciamento</p>
</li>
<li><p>Estimular mais colaboração e menos competição</p>
</li>
<li><p>Normalizar e estimular o trabalho remoto</p>
</li>
<li><p>Incorporar princípios da cultura blameless e devops</p>
</li>
<li><p>Construir uma cultura colaborativa com base em princípios humanos</p>
</li>
<li><p>Plano de remuneração justo e progressivo</p>
</li>
<li><p>Plano de benefícios justo e progressivo</p>
</li>
<li><p>Apoio psicológico em tempos de pandemia (e fora dela)</p>
</li>
<li><p>Participação em lucros para que todos cresçam juntos</p>
</li>
<li><p>Poder escolher entre remuneração ou folga em caso de trabalho adicional</p>
</li>
</ul>
<h2 id="entendimentos-que-precisam-estar-alinhados-em-ambos-os-lados">Entendimentos que precisam estar alinhados em ambos os lados</h2>
<ul>
<li><p>Uma empresa é formada de pessoas, sem elas não há empresa</p>
</li>
<li><p>Da mesma forma entendemos que empresas geram oportunidades para pessoas e movimentam a economia de nosso país</p>
</li>
<li><p>Entendemos que as necessidades de uma empresa precisam estar em equilíbrio com as necessidades de quem trabalha nela, ambos são essenciais e precisam coexistir de uma forma saudável</p>
</li>
</ul>
<h2 id="o-que-desejamos-enquanto-profissionais">O que desejamos enquanto profissionais</h2>
<ul>
<li><p>Respeitar e ser respeitado</p>
</li>
<li><p>Se sentir parte da empresa</p>
</li>
<li><p>Se sentir valorizado(a)</p>
</li>
<li><p>Ser ouvido(a) e se sentir ouvido(a)</p>
</li>
<li><p>Ajudar a empresa crescer e atingir suas metas</p>
</li>
<li><p>Crescer junto com a empresa </p>
</li>
</ul>
<h2 id="ações-que-iremos-apoiar-sempre-e-que-desejamos-ver-acontecer">Ações que iremos apoiar sempre e que desejamos ver acontecer</h2>
<ul>
<li><p>Investimento na base prioritáriamente formando pessoas</p>
</li>
<li><p>Construção de equipes diversas</p>
</li>
<li><p>Geração de oportunidades para minorias</p>
</li>
<li><p>Formação de lideranças onde pessoas se sintam representadas</p>
</li>
</ul>
<h2 id="amarrando-as-pontas">Amarrando as pontas</h2>
<p>Acredito que isso é que pessoas esperam hoje, e talvez as empresas possam ir de encontro com essas expectativas, expandindo e demonstrando no manifesto que eles se preocupam não só em mudar a forma de contratar, mas sim em mudar a forma de se relacionar e se comportar com as pessoas dentro de suas empresas.</p>
<h3 id="post-relacionado">Post relacionado</h3>
<p>Veja também o post <a href="https://gutocarvalho.net/meus-pensamentos-sobre-o-manifesto-tech/">Meus pensamentos sobre o Manifesto Tech</a>.</p>
<p>[s]<br>
Guto</p>
<hr>
<p>Este post é do tipo #FalaGutera, entenda <a href="https://gutocarvalho.net/sobre-o-que-e-a-tag-falagutera/">aqui</a>.</p>
<p>Se gostou manda um alo no twitter <a href="https://twitter.com/gutocarvalho">@gutocarvalho</a>.</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Meus pensamentos sobre o manifesto tech</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/meus-pensamentos-sobre-o-manifesto-tech/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/meus-pensamentos-sobre-o-manifesto-tech/</id>
            <category term="FalaGutera"/>

        <updated>2022-02-22T12:24:30-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Vejo que o pessoal nas redes tem debatido de forma intensa o&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Vejo que o pessoal nas redes tem debatido de forma <strong>intensa</strong> o <strong>manifesto tech</strong>, alguns defendendo, outros criticando, algo bem normal, como tudo na vida.</p>
<p>Acompanhando as redes, principalmente o twitter e telegram vejo que existe muita coisa interessante nos dois lados da conversa.</p>
<p>Quer saber o eu que penso sobre isso tudo?</p>
<p>Bora lá.</p>
<hr>
<p>Antes de mais nada, me siga no twitter <a href="https://twitter.com/gutocarvalho">@gutocarvalho</a> e acompanhe meus posts sobre Cloud Native e CI/CD.</p>
<p>Aproveite e siga também a <a href="https://twitter.com/CDeliveryFdn">CD Foundation</a> e a <a href="https://twitter.com/cloudnativefdn">Cloud Native Foundation</a>.</p>
<hr>
<h2 id="precisamos-considerar-o-momento">Precisamos considerar o momento</h2>
<p>O manifesto chega no mesmo momento que está <strong>dificil reter e contratar</strong> talentos, coincidência ou não.</p>
<p>E reforço sobre esse momento, empresas estão com muita <strong>dificuldade</strong> de contratar, principalmente <strong>profissionais experientes</strong>. Algumas estão entrando em desespero porque não tem equipe para entregar o que já foi vendido para o ano.</p>
<p>Empresas estão com muito <strong>dificuldade de reter</strong> os mais experientes, o <strong>assédio</strong> no linkedin e em outras redes sociais profissionais está acima do normal.</p>
<p>Em resumo, o mercado está aquecido, tem <strong>muita oferta dentro e fora do Brasil</strong>.</p>
<h2 id="precisamos-entender-os-movimentos-de-fora">Precisamos entender os movimentos de fora</h2>
<p>O mercado de fora está nadando de braçada por causa da <strong>cotação do dólar</strong>, estão <strong>levando times inteiros</strong> de uma vez só, e estou falando de grandes empresas perdendo seus profissionais, empresas que conseguem competir com salário acima da média do mercado.</p>
<p>As empresas de fora estão contratando profissionais com alta qualidade, alto desempenho e muita criatividade a custos baixíssimos para o mercado deles.</p>
<p>Do ponto de vista dos profissionais, basta se virar razoavelmente no inglês que as ofertas passam dos <strong>20 mil reais por mês</strong> sem muito esforço. </p>
<p>O trabalho é geralmente como contractor (PJ) e a cultura focada na entrega, trabalhando remoto, no conforto de casa <strong>e não tem relógio de ponto</strong>.</p>
<h2 id="precisamos-rever-a-cultura-do-mercado-brazuca">Precisamos rever a cultura do mercado brazuca</h2>
<p>O mercado interno continua com alguns problemas crônicos:</p>
<ul>
<li>Cultura inadequada para contratar com requisitos irreais</li>
<li>Apesar dos requisitos irreais a remuneração não é atrativa</li>
<li>Contratar só seniors esquecendo de investir na base</li>
<li>Muito foco no relógio de ponto e pouco foco no valor agregado</li>
<li>Insistem em posições presenciais quando não é necessário</li>
<li>Só se sobe de carreira virando gestor</li>
<li>Cultura interna sem foco em pessoas<ul>
<li>Isso afasta os mais jovens</li>
<li>Isso não retém os mais antigos</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2 id="precisamos-respeitar-as-críticas-ao-manifesto">Precisamos respeitar as críticas ao manifesto</h2>
<p>Vejo pessoas trazendo críticas justas de problemas que são crônicos e que já passaram da hora de serem resolvidos. </p>
<p>Vejo as pessoas desconfiadas com o momento trazendo questionamentos importantes, tais como:</p>
<ul>
<li>porque só agora?</li>
<li>porque justamente no momento que empresas estão desesperadas?</li>
<li>porque justamente no momento que os talentos estão indo embora do BR?</li>
</ul>
<p>Vejo pessoas apontando que o manifesto tem objetivo em resolver uma questão pontual do lado das empresas, esquecendo dos problemas das pessoas.</p>
<h2 id="precisamos-respeitar-os-signatários">Precisamos respeitar os signatários</h2>
<p>Esse movimento é muito importante e precisamos aceitar isso.</p>
<p>Vejo o movimento das empresas como algo positivo, eles estão se mexendo, tentando dar um norte para a TI do Brasil seguir, estão tentando se adequar e isso é importante, não dava mais para ficar inerte e ver a mão de obra desaparecer ou fingir que a cultura deles ainda funciona.</p>
<p>Obviamente a mudança dentro das empresas é mais lenta, complicada e nem sempre muda como precisa, mas já ganham pontos por tentarem.</p>
<h2 id="meus-pensamentos-sobre-investir-na-base">Meus pensamentos sobre investir na base</h2>
<p>Acho fundamental desde que realmente formem as pessoas.</p>
<p>As vagas para JR hoje tem <strong>requisitos insanos</strong>, isso tem que mudar, J<strong>R a gente pega para ensinar</strong>, isso tem que ficar claro e ser o novo normal.</p>
<p>A <strong>cultura</strong> precisa mudar, não só a <strong>postura</strong>, ao que me parece estão tomando uma nova <strong>postura</strong> em relação a contratar e formar pessoas.</p>
<p>Como disse um amigo, eles querem <strong>plantar JRs para colherem SRs</strong>.</p>
<h2 id="mas-será-que-vai-funcionar-imho">Mas será que vai funcionar, IMHO?</h2>
<p>Estamos vivendo um momento único, muito peculiar, e todos estão tentando se adaptar a ele, empresas e pessoas.</p>
<p>Se mudarem de <strong>postura</strong> sem mudar de <strong>cultura</strong>, eles estarão capacitando pessoas para perder daqui a dois ou três anos para as mesmas empresas de fora.</p>
<p>Agora, se mudarem de <strong>cultura</strong> e criarem condições para que as pessoas fiquem, proporcionando crescimento de carreira, desafios reais e concretos, oportunidades de capacitação e uma remenuração adequada, eu realmente acho que pode funcionar.</p>
<p>As <strong>mudanças na cultura</strong> também passam por <strong>mudanças de comportamento</strong> dentro da empresa, em especial com seus times. Hoje todos querem trabalhar em um <strong>ambiente seguro, livre de assédio, tendo respeito e empatia como cernes da relação</strong>, além de bons incentivos e benefícios. </p>
<p>Se a empresa <strong>não</strong> consegue oferecer isso, de nada adianta assinar o manifesto.</p>
<h2 id="o-que-poderia-ser-diferente-imho">O que poderia ser diferente, IMHO?</h2>
<p>Acho que os valores humanos deveriam estar mais evidenciados e fazer parte do TOP 3 ou criar um TOP 5 deixando claro que o objetivo é criar uma cultura centrada em pessoas para que assim a empresa alcance seus objetivos e para que as pessoas cresçam junto com a empresa, ficando por lá por muitos anos.</p>
<p>Não existem empresas sem pessoas, não se atinge metas sem pessoas, não se entrega valor sem pessoas,  então, acho que já é hora de assumir isso. </p>
<p>As necessidades da empresa tem que estar em equilibrio com as necessidades das pessoas que trabalham nela.</p>
<h2 id="como-ir-além-e-tentar-surtir-mais-efeito">Como ir além e tentar surtir mais efeito?</h2>
<p>Acho que faltou endereçar os problemas culturais crônicos – brazucas – no manifesto, assumindo claramente que precisamos evoluir juntos, empresas e pessoas.</p>
<p>Acho que faltou dar o recado de que cultura tóxica – que ainda existe em muitas empresas – tem que ser condenada e extinta.</p>
<p>Acho que faltou deixar claro que pessoas são o foco nessa mudança de postura e de cultura das empresas Brazucas signatárias. O foco nos jovens é sensacional, mas temos que ir além.</p>
<p>Acho que manifesto poderia ser mais amplo e incluir plenos, seniors e especialistas, afinal eles não são inimigos. Acredito que no momento eles não estão encontrando as condições adequadas para se manter no mercado Brazuca e somente isso, nem todos querem ser gestores para terem uma melhor remuneração, nem todos querem trabalhar para fora para serem valorizados, mas no fim foi o que conseguiram. Apesar de tudo, acho que com um pouco de esforço dá para acomodar todo mundo, basta cada um ceder um pouco, empresas e pessoas.</p>
<h2 id="amarrando-as-pontas">Amarrando as pontas</h2>
<p>Esses foram meus 50 cents na discussão, que continuem falando disso e que novas versões deste manifesto sejam lançadas conforme a percpeção de pessoas e empresas evoluem – de preferência o façam juntos.</p>
<p>Alguns posts que podem dar umas ideias sobre cultura de TI em 2022.</p>
<ul>
<li><a href="https://gutocarvalho.net/trinta-percepcoes-sobre-ti-em-2022/">https://gutocarvalho.net/trinta-percepcoes-sobre-ti-em-2022/</a></li>
<li><a href="https://gutocarvalho.net/ti-remota-em-2022-entenda/">https://gutocarvalho.net/ti-remota-em-2022-entenda/</a></li>
</ul>
<p>[s]<br>
Guto</p>
<hr>
<p>Este post é do tipo #FalaGutera, entenda <a href="https://gutocarvalho.net/sobre-o-que-e-a-tag-falagutera/">aqui</a>.</p>
<p>Se gostou manda um alo no twitter <a href="https://twitter.com/gutocarvalho">@gutocarvalho</a>.</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Conheça o manifesto tech</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/conheca-o-manifesto-tech/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/conheca-o-manifesto-tech/</id>
            <category term="FalaGutera"/>

        <updated>2022-02-18T14:45:44-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Manifesto para o mercado de tecnologia brasileiro</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Manifesto para o mercado de tecnologia brasileiro</p>

<p>Ele foi lançado recentemente e confesso que ainda estou refletindo sobre ele, mas já dá para ver que as empresas signatárias são fortes e que estão tentando dar uma direção para contratações e também buscam abordar mudanças de cultura nas empresas.<br><br>Ainda estou lendo com calma e vou opinar assim que me sentir confortável, mas parece que o manifesto tá fazendo bastante barulho nas redes.<br><br>Então vai lá e tire suas próprias conclusões!<br><br><a href="https://manifestotech.org/">https://manifestotech.org/</a><br><br>[s]<br>Guto</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Kuma.io, um projeto para ficar de olho!</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/kuma-um-projeto-para-ficar-de-olho/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/kuma-um-projeto-para-ficar-de-olho/</id>
            <category term="MindNotes"/>

        <updated>2022-02-18T09:55:18-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    O kuma é um service mesh que roda em cima do envoy.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>O kuma é um service mesh que roda em cima do envoy.</p>
<hr>
<p>Me siga no twitter <a href="https://twitter.com/gutocarvalho">@gutocarvalho</a> e acompanhe meus posts sobre Kubernetes, Cloud Native e CI/CD.</p>
<p>Aproveite e siga também a <a href="https://twitter.com/CDeliveryFdn">CD Foundation</a> e <a href="https://twitter.com/cloudnativefdn">Cloud Native Foundation</a>.</p>
<hr>
<p>O kuma funciona no kubernetes, no openshit e também em ambiente de virtual machines e aparentemente suporta múltiplos meshs em um mesmo cluster.</p>
<p>Características de segurança:</p>
<ul>
<li>Mesh / Muli-mesh</li>
<li>Mutual TLS (MTLS)</li>
<li>Traffic Permissions</li>
</ul>
<p>Características de controle de tráfego:</p>
<ul>
<li>Traffic Route &amp; Control</li>
<li>Health Check</li>
<li>Observability</li>
<li>Service Discovery</li>
<li>Faulty Injection</li>
<li>Circuit Breaker</li>
<li>Rate Limit</li>
<li>Retries</li>
<li>Virtual Onbound</li>
</ul>
<p>Características de observabilidade:</p>
<ul>
<li>Traffic Metrics</li>
<li>Service Map</li>
<li>Traffic Trace</li>
<li>Traffic Log</li>
</ul>
<p>O Kuma foi construído em volta do projeto Envoy e traz embarcado o Kong Gateway.</p>
<p>Uma das coisas interessantes que li sobre o projeto é que tem a  capacidade de funcionar multi-cluster, multi-cloud e multi-zone na mesma cloud.</p>
<p>Ele também traz um dashboard bem intuitivo para trabalhar.</p>
<p>Conversei com alguns Cloud Engineers que falaram muito bem dele.</p>
<p>Tá na fila para estudar!</p>
<p>[s]<br>
Guto</p>
<p>–</p>
<p>Este post é do tipo #MindNotes, entenda <a href="https://gutocarvalho.net/o-que-sao-mindnotes/">aqui</a>.</p>
<p>Se gostou manda um alo no twitter <a href="https://twitter.com/gutocarvalho">@gutocarvalho</a>.</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Minha stack como Cloud Engineer em 2022</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/minha-stack-com-cloud-engineer-em-20022/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/minha-stack-com-cloud-engineer-em-20022/</id>
            <category term="MindNotes"/>

        <updated>2022-02-18T12:05:18-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Projetos que uso no dia a dia como Cloud Engineer. Me siga&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Projetos que uso no dia a dia como Cloud Engineer.</p>
<hr>
<p>Me siga no twitter <a href="https://twitter.com/gutocarvalho">@gutocarvalho</a> e acompanhe meus posts sobre Kubernetes, Cloud Native e CI/CD.</p>
<p>Aproveite e siga também a <a href="https://twitter.com/CDeliveryFdn">CD Foundation</a> e <a href="https://twitter.com/cloudnativefdn">Cloud Native Foundation</a>.</p>
<hr>
<p>Bora lá descobrir!</p>
<h4 id="para-orquestrar-infra-em-provedores-de-nuvem">Para orquestrar Infra em provedores de nuvem?</h4>
<ul>
<li>Terraform</li>
</ul>
<h4 id="para-orquestrar-um-sistema-operacional">Para orquestrar um sistema operacional?</h4>
<ul>
<li>Ansible</li>
</ul>
<h4 id="qual-plataforma-eu-usoprefiro-para-rodar-apps">Qual plataforma eu uso/prefiro para rodar APPs?</h4>
<ul>
<li>Kubernetes</li>
</ul>
<h4 id="qual-meu-k8s-gerenciado-preferido">Qual meu K8S Gerenciado preferido?</h4>
<p>Em primeiro lugar!</p>
<ul>
<li>EKS</li>
</ul>
<p>Uma nova opção que tem se mostrado econômica e viável</p>
<ul>
<li>Kubernetes da Jelastic que uso via <a href="https://saveincloud.com/pt">https://saveincloud.com/pt</a></li>
</ul>
<h4 id="qual-distribuição-preferida-para-kubernetes-onprem">Qual distribuição preferida para Kubernetes OnPrem?</h4>
<ul>
<li>RKE</li>
</ul>
<h4 id="qual-distribuição-preferida-para-kubernetes-leveedgeiot">Qual distribuição preferida para Kubernetes Leve/Edge/IoT?</h4>
<ul>
<li>K3S</li>
</ul>
<h4 id="runtime-para-kubernetes">Runtime para Kubernetes?</h4>
<ul>
<li>Docker</li>
</ul>
<h4 id="pretente-mudar-para-algum-outro-runtime">Pretente mudar para algum outro runtime?</h4>
<p>Sem dúvida estou de olho em alternativas, são elas:</p>
<ul>
<li>CRI-O</li>
<li>Containerd</li>
</ul>
<h4 id="quais-dashboards-preferidos-para-k8s">Quais dashboards preferidos para K8S?</h4>
<ul>
<li>LENS para Desktop</li>
<li>Rancher como Dashboard Web</li>
<li>K9S para terminal</li>
</ul>
<p>E estou de olho no projeto abaixo</p>
<ul>
<li>Kubevious</li>
</ul>
<h4 id="o-que-usa-para-validar-seus-manifestos-yaml-">O que usa para validar seus manifestos YAML ?</h4>
<ul>
<li>Kubeval</li>
</ul>
<h4 id="para-empacotar-apps-para-kubernetes">Para empacotar APPs para Kubernetes?</h4>
<ul>
<li>HELM</li>
</ul>
<h4 id="o-que-usa-para-monitorar-o-cluster-e-apps-em-seu-kubernetes">O que usa para monitorar o cluster e apps em seu Kubernetes?</h4>
<ul>
<li>Kube-prometheus-stack (Node Exporter + Prometheus + Grafana)</li>
</ul>
<h4 id="e-como-storage-de-blocos-distribuído-rodando-no-cluster">E como storage de blocos distribuído rodando no cluster?</h4>
<p>Quando existe a necessidade eu uso</p>
<ul>
<li>Longhorn</li>
</ul>
<h4 id="e-como-storage-de-objetos-rodando-no-cluster">E como storage de objetos rodando no cluster?</h4>
<p>Quando existe a necessidade eu uso</p>
<ul>
<li>Minio</li>
</ul>
<h4 id="e-para-fazer-backup">E para fazer backup?</h4>
<ul>
<li>Velero</li>
</ul>
<h4 id="e-como-ferramenta-de-registry">E como ferramenta de registry?</h4>
<ul>
<li>Harbor</li>
</ul>
<h4 id="o-que-usa-para-gerenciar-certificados-no-kubernetes">O que usa para gerenciar certificados no Kubernetes?</h4>
<ul>
<li>CertManager + LetsEncrypt</li>
</ul>
<h4 id="o-quer-usa-para-service-mesh-no-kubernetes">O quer usa para service mesh no Kubernetes?</h4>
<p>Quando o projeto pede, vamos de</p>
<ul>
<li>Istio</li>
</ul>
<h4 id="o-que-usa-no-kubernetes-para-autoscaling">O que usa no kubernetes para autoscaling?</h4>
<p>O que já vem pronto</p>
<ul>
<li>HPA</li>
</ul>
<p>E para complementar?</p>
<ul>
<li>Keptn ou</li>
<li>Kaperter</li>
</ul>
<h4 id="o-que-usa-para-manter-a-qualidade-da-apps-rodando">O que usa para manter a qualidade da APPs rodando?</h4>
<p>Quando o projeto pede, vamos de</p>
<ul>
<li>Keda</li>
</ul>
<h4 id="o-que-usa-para-centralizar-logs-do-cluster-e-suas-apps">O que usa para centralizar logs do cluster e suas APPs?</h4>
<ul>
<li>Grafana Loki</li>
</ul>
<h4 id="qual-tecnologia-de-cicd-usa-hoje-em-dia">Qual tecnologia de CI/CD usa hoje em dia?</h4>
<p>Difícil apontar uma, normalmente eu vou onde me sinto confortável:</p>
<ul>
<li>GitLab CI ou</li>
<li>GitHub Actions</li>
</ul>
<p>Contudo estou inclinado em usar coisas mais Cloud Native e tenho estudado:</p>
<ul>
<li>ArgoCD</li>
<li>Flux</li>
<li>Tekton</li>
<li>Werf</li>
</ul>
<h4 id="o-que-usa-para-checar-a-sanidadesaúde-do-cluster">O que usa para checar a sanidade/saúde do cluster?</h4>
<ul>
<li>Popeye</li>
<li>Kube Bench</li>
</ul>
<h4 id="e-para-checar-aspectos-de-segurança">E para checar aspectos de segurança?</h4>
<ul>
<li>Kuber Hunter</li>
</ul>
<h4 id="e-no-caso-de-chaos-test">E no caso de Chaos Test?</h4>
<p>É bem nicho, mas tem essa ferramentinha simples e bacana</p>
<ul>
<li>ChaosKube</li>
</ul>
<h4 id="para-api-gateway">Para API Gateway?</h4>
<p>Quando o projeto pede, vamos de</p>
<ul>
<li>Kong</li>
</ul>
<h4 id="para-tracing">Para Tracing</h4>
<p>To de olho no </p>
<ul>
<li>Grafana Tempo + OpenTelemetry</li>
</ul>
<h2 id="amarrando-as-pontas">Amarrando as pontas</h2>
<p>Acho que é isso. A lista é longa e mostra como o Cloud Enginner tem que ser flexível e estudar muito para integrar tudo e manter sua aplicação rodando em nuvem da forma mais estável, saudável, performática e segura possível ;)</p>
<p>Volto para atualizar se tiver mais alguma coisa em mente!</p>
<p>[s]<br>
Guto</p>
<p>–</p>
<p>Este post é do tipo #MindNotes, entenda <a href="https://gutocarvalho.net/o-que-sao-mindnotes/">aqui</a>.</p>
<p>Se gostou manda um alo no twitter <a href="https://twitter.com/gutocarvalho">@gutocarvalho</a>.</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Live com Save&#x27;In&#x27;Cloud no dia 22 de Fevereiro</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/live-com-saveincloud-no-dia-22-de-fevereiro/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/live-com-saveincloud-no-dia-22-de-fevereiro/</id>
            <category term="Eventos"/>

        <updated>2022-02-17T17:13:45-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Pessoal estarei com a Save'in'Cloud falando sobre Kubernetes e Cloud Native. </p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Pessoal estarei com a Save'in'Cloud falando sobre Kubernetes e Cloud Native. </p>

<p>A live começará as 19 horas no horário de Brasília.<br><br>Participe e aproveite para tirar suas dúvidas!<br><br><a href="https://cloud.saveincloud.com.br/lp/meetup-kubernetes-22-02/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://cloud.saveincloud.com.br/lp/meetup-kubernetes-22-02/</a><br><br>[s]<br>Guto</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title> Entendendo o Kubernetes &amp; Cloud Native</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/entendendo-o-kubernetes-and-cloud-native/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/entendendo-o-kubernetes-and-cloud-native/</id>
            <category term="TLDR"/>

        <updated>2022-02-17T08:13:18-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Bora entender isso e ficar na mesma página? Vem com a gente!&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Bora entender isso e ficar na mesma página? Vem com a gente!</p>
<p>Me siga no twitter <a href="https://twitter.com/gutocarvalho">@gutocarvalho</a> e acompanhe meus posts sobre Cloud Native e CI/CD.</p>
<p>Siga a <a href="https://twitter.com/CDeliveryFdn">CD Foundation</a> e <a href="https://twitter.com/cloudnativefdn">Cloud Native Foundation</a> no twitter.</p>
<h2 id="o-que-é">O que é?</h2>
<p>O kubernetes é um orquestrador de containers que oferece meios para você executar, escalar e atualizar seu software de forma simples e eficiente.</p>
<p>Com o kubernetes podemos automatizar a implantação de nosso software integrando nossa pipeline com um cluster de containers, conseguindo assim entregar nosso software de maneira rápida e controlada.</p>
<h2 id="origens">Origens</h2>
<p>Em 2014 o google liberou um projeto open source interno que orquestrava containers, ele foi a base para o Kubernetes.</p>
<h3 id="curiosidades-sobre-as-origens">Curiosidades sobre as origens</h3>
<p>No Google, internamente o projeto se chamava BORG.</p>
<p>O projeto BORG foi reescrito em GO e foi rebatizado de Kubernetes.</p>
<p>Kubernetes significa timoneiro – em grego, aquele que pilota uma embarcação.</p>
<p>A primeira release do kubernetes foi lançada em 7 de Junho de 2014.</p>
<h2 id="cloud-native-computing-foundation-ou-cncf">Cloud Native Computing Foundation ou CNCF</h2>
<p>O Google queria algum lugar para hospedar não só o projeto Kubernetes em si, mais um lugar em que todos pudessem contribuir com o projeto e criar novas soluções para esse segmento de aplicações rodando em containers.</p>
<p>Com essa ideia em mente, o Google entrou em contato com a Linux Foundation para criar uma estrutura que pudesse receber esse projeto e fomentar tecnologias e soluções ligadas a esse novo universo de containers.</p>
<p>A Linux Foundation criou então a CNCF, Cloud Native Computing Foundation para fomentar o desenvolvimento do Kubernetes e de tecnologias com foco em containers. O Termo Cloud Native foi cunhado e passou a ser utilizado para se referir aplicações desta natureza.</p>
<p>A CNCF foi fundada e teve seu anúncio junto com o lançamento da versão 1.0 do Kubernetes em 21 de Julho de 2015.</p>
<h2 id="como-funciona-">Como funciona ?</h2>
<p>O Kubernetes ou K8S como é chamado de forma abreviada é um orquestrador  que foi desenhado para gerenciar workloads de containers e serviços de forma automatizada, utilizando configuração declarativa que usa o estrutura e formato de dados do projeto YAML.</p>
<p>Isso significa que podemos definir o estado desejado de funcionamento de nosso cluster e também das aplicações rodando neste, apenas utilizando convenções em YAML. Os operadores do cluster vão ler essas definições e garantir esse estado, fazendo modificações quando for necessário.</p>
<p>O kubernetes oferece:</p>
<ul>
<li>Serviço de descoberta</li>
<li>Serviço de balanceamento de carga</li>
<li>Serviço de proxy</li>
<li>Gerenciamento de redes e sub-redes</li>
<li>Gerenciamento de DNS</li>
<li>Orquestração de storage para os containers</li>
<li>Automação de rollouts ou rollbacks de suas aplicações</li>
<li>Gerenciamento dos certificados com geração e renovação automática</li>
<li>Gerenciamento de configuraçoes (configmaps)</li>
<li>Gerenciamento de segredos (secrets)</li>
<li>Gerenciamento de jobs (cronjobs)</li>
<li>Gerenciamento de limites de recursos para cada container</li>
<li>Self-healing, ele reinicia ou substitiu um container em caso de falha</li>
</ul>
<p>Em resumo, o kubernetes vai oferecer tudo que é necessário para sua aplicação rodar e ser utilizada por seus usuários.</p>
<h3 id="por-que-chamam-o-k8s-de-os-de-datacenter">Por que chamam o K8S de OS de Datacenter?</h3>
<p>Em alguns treinamentos ou palestras você pode ouvir o pessoal falando que o Kuberneters – antigo BORG – é um sistema operacional de datacenter, e tudo bem, faz sentido falar isso.</p>
<p>Se obervarmos com cuidado, vamos ver que o kubernetes oferece tudo que um software precisa, indo do endereço ip, rede, storage, balanceamento, dns, certificado, configurações, segredos, em suma, ele traz tudo que um datacenter ofereceria para uma aplicação em um lugar só, e essa é beleza e a força do projeto.</p>
<p>É de fato um datacenter inteiro em uma única solução.</p>
<h2 id="quais-os-benefícios">Quais os benefícios?</h2>
<p>Como o kubernetes oferece tudo que sua aplicação precisa, você tem mais tempo para se preocupar com o negócio, isso pode melhorar sua produtividade e reduzir tempo gasto com configurações comuns geralmente executadas em sua infraestrutura clássica.</p>
<p>O cluster kubernetes te ajuda a usar os recursos computacionais de forma mais eficiente. Como tudo roda em containers, você consegue compartilhar mais recursos computacionais com diferentes aplicações sendo executadas no cluster.</p>
<p>O processo de entrega e o ciclo de desenvolvimento do software pode ser sensivelmente reduzido depois que você integrar o cluster ao seu processo de desenvolvimento.</p>
<p>Uma vez que sua aplicação está rodando em Kubernetes, você conseguirá rodá-la praticamente em quaisquer cloud pública que suporte kubernetes. Essa portabilidade é muito importante e oferece a capacidade de seu software funcionar em diferentes clouds, podendo escolher aquela com melhor custo, ou até replicar sua aplicação em provedores diferentes para garantir mais disponibilidade.</p>
<p>Ao usar aplicações dentro do cluster, você conseguirá reduzir sensivelmente o custo de sua conta em uma Cloud Pública, isso acontece pois o Kubernetes já traz a maioria dos recursos de forma nativa, reduzindo assim dua despesa no final do mês.</p>
<p>O Kubernetes é o orquestrador líder de mercado, é comprovadamente estável, é mantido por diversas empresas incluindo o Google e foi testado em produção em diversos cenários com sucesso, o que nos garante que não estamos embarcando em uma aventura com uma tecnologia com pouca maturidade. Existem muitos cases de aplicações de missão crítica rodando em clusters Kubernetes, se é eficiente para eles, é eficiente para você.</p>
<h2 id="é-realmente-seguro">É realmente seguro?</h2>
<p>Sim é seguro, contudo, como qualquer outro software ou plataforma a segurança tem que fazer parte de suas preocupações desde o momento do design de seu cluster.</p>
<p>Coisas como:</p>
<ul>
<li>Escolher uma distribuição kubernetes certificada pela CNCF</li>
<li>Escolher um OS base mínimo, com foco em K8S</li>
<li>Remover credenciais e acessos desnecessários</li>
<li>Evitar rodar qualquer coisa com privilégios de ROOT</li>
<li>Seguir todas as boas práticas de segurança para clusters K8S</li>
<li>Fazer o hardeding de seus clusters</li>
<li>Instalar ferramentas para verificar a segurança de seu cluster regularmente</li>
<li>Centralizar e acompanhar os logs do cluster e das APPs</li>
<li>Centralizar e acompanhar as métricas do cluster e das APPs</li>
<li>Inserir segurança no processo de desenvolvimento de suas APPS desde o dia zero</li>
</ul>
<p>Seguindo essas dicas você terá tanto um cluster quando APPs seguras rodando nele.</p>
<h2 id="consigo-rodar-meu-software-nele">Consigo rodar meu software nele?</h2>
<p>Consegue sim, mesmo se for um monolito.</p>
<p>Diferente do que muitos pensam o Kubernetes pode rodar qualquer software que esteja embarcado em um container, seja um monolito, um microserviço ou uma API.</p>
<p>Obviamente se você estiver iniciando o desenvolvimento do seu software o ideal é pensar em decompor sua solução em microserviços que se comunicam via API, pensar em aplicações do tipo stateless, pensar em aplicações que podem rodar em múltiplos nodes e pods, pensar em uso de banco de dados externo, pensar em persistência e armazenamento de arquivos usando storage de objetos – estilo S3 – dentre outras boas práticas de APPs Cloud Native. </p>
<p>Seguindo essas  dicas, você terá de fato uma aplicação Cloud Native que poderá usar o melhor do Kubernetes. Sua aplicação conseguirá escalar horizontalmente e atender a demanda crescente de seus usuários.</p>
<h2 id="consigo-rodar-kubernetes-on-premisses">Consigo rodar Kubernetes on-premisses?</h2>
<p>Sim consegue, existem excelentes distribuições para rodar On-Premisses, uma delas é o RKE da Rancher.</p>
<p>Quando falamos de on-premisses, precisamos pensar em um desenho robusto de nosso cluster, lembrar que precisamos de redudância entre hypervisors, backup real e eficiente, load balancer L4, centralização de logs, monitoramento, avaliação de métricas e performance, gerenciamento de certificados dentre outras coisas que precisam ser configuradas e levadas em conta para termos um cluster on-premisses rodando de forma segura, estável e performática.</p>
<h2 id="consigo-rodar-kubernetes-em-meu-provedor-de-nuvem">Consigo rodar Kubernetes em meu provedor de nuvem?</h2>
<p>Sim consegue também, rodando em instâncias virtuais da mesma forma como rodaria on-premisses ou usando serviços gerenciados do provedor.</p>
<h2 id="vale-a-pena-usar-o-kubernetes-gerenciado">Vale a pena usar o kubernetes gerenciado?</h2>
<p>Vale muito, especialmente se seu time é mais focado em desenvolvimento do que em infraestrutura.</p>
<p>No caso de plataformas gerenciadas como EKS da AWS, GKS do Google, AKS da Azure, OKE da Oracle  ou mesmo o Kubernetes gerenciado da Jelastic/SaveinCloud toda a parte da configuração e funcionamento do cluster, em especial os nós de controle, são mantidos pelo provedor, você só se preocupa com seus workloads e os nós do tipo worker que serão registrados no cluster que foi criado.</p>
<p>Com um kubernetes gerenciado você pode focar em seu negócio e deixar a infra com o provedor, é o melhor cenário para uma empresa com um time pequeno de desenvovledores ou um time sem engenheiros de nuvem.</p>
<h2 id="o-que-são-aplicações-cloud-native">O que são aplicações Cloud Native?</h2>
<p>Aplicações Cloud Native são aquelas que já são construídas pensando em se beneficiar de recursos da computação em nuvem. E neste caso, isso esta intimamente ligado ao uso de containers e a orquestração destes.</p>
<p>Características de aplicações Cloud Native</p>
<ul>
<li>Uso da Cultura DevOps no dia-a-dia do time do produto</li>
<li>Uso de métodos ágeis no desenvolvimento do produto</li>
<li>Uso de arquitetura de microserviços e API-First</li>
<li>Foco em oferecer métricas de seus componentes desde o dia zero</li>
<li>Foco em oferecer amplo monitoramento de suas features desde o dia zero</li>
<li>Foco em portabilidade e execução multi-cloud desde o dia zero</li>
<li>Abstração de sistema operacional com uso de containers</li>
<li>Uso de pipelines de integração contínua no processo de desenvolvimento</li>
<li>Uso de pipelines de entrega contínua para publicar seu software</li>
<li>Software desenhado para rodar como “Stateless”</li>
<li>Software pensado para uso de storage de objetos ao invés de filesystem</li>
<li>Software pensado para funcionar em cenários de escalabilidade horizontal</li>
<li>Software pensado para rodar em clusters de containers como kubernetes ou nomad</li>
<li>Software pensado para ser resiliente a falhas, onde possamos usar chaos engineering para testá-lo</li>
<li>Foco na rápida entrega de atualizações e novidades para seus usuários</li>
<li>Foco na capacidade de fazer rollback de forma fácil e simples caso seja nesessário</li>
</ul>
<p>Eu acrescentaria ainda:</p>
<ul>
<li>Suporte nativo a Kubernetes e Docker</li>
</ul>
<p>Basicamente são essas as características que representam uma APP Cloud Native hoje, pelo menos em minha humilde opinião.</p>
<h2 id="amarrando-as-pontas">Amarrando as pontas</h2>
<p>Espero que eu tenha conseguido explicar o projeto Kubernetes e o conceito de Cloud Native para você.</p>
<p>Em breve falaremos da arquitetura do Kubernetes! :)</p>
<p>[s]<br>
Guto</p>
<hr>
<p>Este post é do tipo #TLDR, entenda <a href="https://gutocarvalho.net/o-que-sao-tldrs/">aqui</a>.</p>
<p>Se gostou manda um alo no twitter <a href="https://twitter.com/gutocarvalho">@gutocarvalho</a>.</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>CFP para CdCon 2022</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/cfp-para-cdcon-2022/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/cfp-para-cdcon-2022/</id>
            <category term="MindNotes"/>

        <updated>2022-02-15T15:58:17-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Pessoal, faltam 5 dias para fechar a CFP para a CdCON Texas&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Pessoal, faltam 5 dias para fechar a CFP para a CdCON Texas 2022.</p>
<p>Bora enviar propostas!<br><br><a href="https://events.linuxfoundation.org/cdcon/program/cfp/">https://events.linuxfoundation.org/cdcon/program/cfp</a></p>
<p>Visite o site da CDCON<br><br><a href="https://events.linuxfoundation.org/cdcon">https://events.linuxfoundation.org/cdcon</a></p>
<p>[s]<br>Guto</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
