<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Guto@Site</title>
    <link href="https://gutocarvalho.net/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://gutocarvalho.net" />
    <updated>2022-02-11T08:42:38-03:00</updated>
    <author>
        <name>Guto Carvalho</name>
    </author>
    <id>https://gutocarvalho.net</id>

    <entry>
        <title>Entendendo VCS centralizado e distribuído</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/entendendo-vcs-centralizado-e-distribuido/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/entendendo-vcs-centralizado-e-distribuido/</id>
            <category term="MindNotes"/>

        <updated>2022-02-11T08:27:55-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Essa é outra daquelas perguntinhas marotas de entrevistas, bora entender isso direitinho&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Essa é outra daquelas perguntinhas marotas de entrevistas, bora entender isso direitinho para responder com segurança!</p>
<h2 id="vcs">VCS?</h2>
<p><strong>VCS</strong> significa <strong>version control system</strong>, ou sistema de controle de versões.</p>
<p>O <strong>GIT</strong> é o mais famoso hoje, o qual faz parte do grupo dos <strong>distribuídos</strong>.</p>
<p>Mas qual a diferença entre sistemas <strong>centralizados</strong> e <strong>distribuídos</strong>?</p>
<h2 id="vsc-centralizado">VSC Centralizado</h2>
<p>O sistema centralizado, como o nome diz tem um servidor ou serviço central e funciona na arquitetura <strong>cliente/servidor</strong>. Este servidor tem todas as versões do código.</p>
<p>Para trabalhar em um projeto você precisa instalar o cliente e fazer o download de todo o código e <strong>sempre vai depender do servidor para gravar suas modificações</strong>, se ele não estiver no ar você não consegue fazer seus commits, e isso te impede de trabalhar.</p>
<p>A dependência do serviço no ar para  trabalhar por si só já é algo que pode incomodar, além disso, temos um problema maior ainda, uma vez que todo o código está no servidor, perdeu o servidor, perdeu o código e aí ninguém trabalha mesmo.</p>
<p>Em resumo, se o servidor estiver fora, ninguém faz nada.</p>
<p>Os VCS centralizados podem até ser mais simples de instalar, manter e usar, mas o risco de um ponto único de falha é muito grande para assumir hoje em dia.</p>
<p>Exemplos de sistemas centralizados:</p>
<ul>
<li>SVN</li>
<li>CVS</li>
<li>Perforce</li>
</ul>
<h2 id="vcs-distribuído">VCS Distribuído</h2>
<p>No VCS distribuído <strong>todo mundo tem a cópia do software em sua máquina</strong>, pode trabalhar <strong>localmente</strong> e depois enviar e <strong>integrar</strong> seu código em um repositório intermediário usado para isso, no caso do GIT chamamos esse locais de <strong>remotes</strong>.</p>
<p>Como todo mundo tem o código, <strong>temos múltiplos backups</strong> e caso o repositório de alguém se corrompa, podemos facilmente pegar a cópia de outro desenvolvedor e seguir trabalhando.</p>
<p>Como temos uma cópia local, <strong>podemos trabalhar offline</strong> e depois enviar e integrar o código com dos nossos colegas, e saiba que trabalhar local é bem mais rápido.</p>
<p>A criação de <strong>branchs</strong> é rápida e objetiva pq é tudo local e não precisa contatar um servidor central <strong>toda a vez que for criar uma branch</strong>.</p>
<p>A única coisa que precisa ficar claro é a curva de aprendizado <strong>pode</strong> ser maior do que sistemas mais simples e centralizados, contudo, o poder, a flexibilidade, a segurança e a velocidade de trabalhar superam esse detalhe.</p>
<p>Exemplos de sistemas centralizados:</p>
<ul>
<li><strong>GIT</strong></li>
<li><strong>Mercurial</strong></li>
<li>Bazaar</li>
</ul>
<h2 id="amarrando-as-pontas">Amarrando as pontas</h2>
<p>Hoje o <strong>GIT</strong> se tornou padrão do mercado, todo mundo usa, conhece e sabe trabalhar, contudo, não é incomum encontrar empresas usando Mercurial o segundo mais popular entre os distribuídos.</p>
<p>Espero que tenha te ajudado a entender a diferença :)</p>
<p>[s]<br>
Guto</p>
<p>–</p>
<p>Este post é do tipo #MindNotes, entenda <a href="https://gutocarvalho.net/o-que-sao-mindnotes/">aqui</a>.</p>
<p>Se gostou manda um alo no twitter @gutocarvalho.</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Entendendo o que é three tier application</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/entendendo-o-que-e-three-tier-application/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/entendendo-o-que-e-three-tier-application/</id>
            <category term="MindNotes"/>

        <updated>2022-02-10T20:12:13-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Se você está se inscrevendo para vagas de Cloud Engineer ou DevOps&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Se você está se inscrevendo para vagas de Cloud Engineer ou DevOps Engineer esse termo pode aparecer em sua entrevista, vamos entender de forma simples o que é.</p>
<p>É um arquitetura client-server bem conhecida e está organizada da seguinte forma:</p>
<ul>
<li>Presentation Layer (GUI)</li>
<li>Application Layer (Business)</li>
<li>Data Layer (Persistence)</li>
</ul>
<p>Fazendo uma APP seguindo esse modelo nos dias de hoje geraria algo como:</p>
<ul>
<li>Frontend (HTML, JS, CSS)</li>
<li>Backend (Python, C)</li>
<li>Database (PostgreSQL, Mongo)</li>
</ul>
<p>Atualmente seria um <strong>Backend</strong> desenvolvido com a estratégia <strong>API-FIRST</strong>, um <strong>Frontend</strong> leve e moderno usando algum framework <strong>JS</strong> consumindo as <strong>APIs</strong> e <strong>Endpoints</strong> do <strong>Backend</strong> que estará gravando os dados em sistemas <strong>SGBDS</strong> modernos, sendo estes <strong>relacionais</strong> e <strong>não relacionais</strong> de acordo com o tipo de dado e contexto a ser persistido.</p>
<h3 id="quais-as-vantagens">Quais as vantagens?</h3>
<ul>
<li>Pode-se atualizar os componentes de forma separada e independente</li>
<li>Como os componentes são separados, o desenvolvimento é simplificado e independente, podendo inclusive ser feito por times distintos</li>
<li>Podemos trabalhar com objetivo de melhorar a escalabilidade em cada componente de forma independente, o que vai aumentar a resiliência e disponibilidade da aplicação</li>
<li>Teremos mais segurança já que o o frontend nao fala diretamente com o banco</li>
</ul>
<p>Esse é o básico do básico sobre o assunto, mas suficiente para responder.</p>
<h3 id="refs">Refs</h3>
<ul>
<li><a href="https://www.logianalytics.com/5-benefits-3-tier-architecture">https://www.logianalytics.com/5-benefits-3-tier-architecture</a></li>
<li><a href="https://gocloudcareers.com/2021/10/21/what-is-a-three-tier-architecture">https://gocloudcareers.com/2021/10/21/what-is-a-three-tier-architecture</a></li>
<li><a href="https://ipwithease.com/three-tier-architecture-in-application/">https://ipwithease.com/three-tier-architecture-in-application/</a></li>
</ul>
<p>[s]<br>
Guto</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Entendendo diferença entre LB tipo L4 e L7</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/entendendo-diferenca-entre-lb-tipo-l4-e-l7/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/entendendo-diferenca-entre-lb-tipo-l4-e-l7/</id>
            <category term="MindNotes"/>

        <updated>2022-02-11T08:42:38-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    A ideia aqui é falar sobre a diferença de Load Balancer (LB)&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>A ideia aqui é falar sobre a diferença de Load Balancer (LB) na camada 4 e 7, perguntinha comum em entrevistas de emprego para quem está disputando uma vaga de Cloud Engineer ou Cloud Architect. Antes de entrar no assunto vamos relembrar algumas coisinhas básicas.</p>
<h2 id="relembrando-do-modelo-osi">Relembrando do Modelo OSI?</h2>
<p>É um modelo referência para comunicação entre sistemas computacionais composto por 7 camadas.</p>
<ul>
<li>Application (HTTP, FTP, SSH, NTP, NFS, SNMP…)</li>
<li>Presentation (SSL, TLS…)</li>
<li>Session Layer (RCP, SOCKS, NetBios…)</li>
<li>Transport (TCP, UDP…)</li>
<li>Network ( IP, IPSEC, ICMP, IGMP, RIP…)</li>
<li>Data Link ( PPP, ARP, WIFI, Ethernet…)</li>
<li>Physical ( 1000BASE-TX, RJ45…)’</li>
</ul>
<p>Só precisa lembrar que é um modelo conceitual e referencial, nunca foi implementado, quem virou realidade foi o TCP/IP que é uma versão mais simples e de alguma forma parecida com esse modelo.</p>
<h2 id="relembrando-o-modelo-tcpip">Relembrando o Modelo TCP/IP</h2>
<p>É um modelo mais enxuto e muito funcional.</p>
<ul>
<li>Application (HTTP, HTTPS, SSH, SSL, TLS…)</li>
<li>Transport (TCP, UDP…)</li>
<li>Internet ( IP, ICMP, IGMP… )</li>
<li>Link ( ARP, NDP… )</li>
</ul>
<p>Esse foi o modelo que se tornou o padrão, sendo o que é usado até hoje.</p>
<h2 id="qual-a-diferença-entre-load-balancer-na-camada-4-ou-7">Qual a diferença entre Load Balancer na camada 4 ou 7?</h2>
<p>Quando fazem essa pergunta estão falando do modelo OSI pq é a única que tem 7 camadas.</p>
<p>A camada 7 é a camada mais alta do modelo OSI, chamada de aplicação, nessa camada no caso do LB estamos falando do HTTP que é o que importa para LB geralmente.</p>
<p>A camada 4 é camada de transporte onde temos o TCP que o que importa quando estamos falando de LB geralmente.</p>
<h3 id="camada-4">Camada 4</h3>
<p>O balanceamento nesta camada leve em conta as informações de endereçamento  de cada pacote – dos primeiros que recebe – para tomar decisões de roteamento, contudo ele não lê ou inspeciona os dados do pacote.</p>
<p>Aqui estamos falando dos dados brutos, estamos falando dos pacotes de fato. Neste cenário o LB vai receber pacotes em uma porta TCP qualquer, por exemplo a 80 e repassar para outro IP na mesma porta ou em outra porta que for definida. O balanceador pode encaminhar pacotes para vários IPs diferentes de acordo com as regras estabelecidas pelo administrador. </p>
<p>Pode-se ainda definir configurações de estratégia de balanceamento como RR (round-robin), persistência de sessão, definir pesos, prioridades, tempo de timeout, nível máximo de tolerância a falhas e outras regras que a tecnologia escolhida oferecer e suportar.</p>
<p>O único tratamento – de fato – que ele vai fazer é um NAT que irá mudar quando necessário o <strong>ip de origem</strong> e o <strong>ip destino</strong> dos pacotes.</p>
<h3 id="camada-7">Camada 7</h3>
<p>Já nesta camada o LB baseia todas as decisões de roteamento usando características e informações presentes nos pacotes, e falando especicamente de HTTP temos o cabeçalho HTTP, o conteúdo da mensagem, a url, o tipo de dados (imagem, texto, áudio, vídeo…) e os cookies. </p>
<p>Além destas informações, o administrador pode definir configurações de estratégia de balanceamento, persistência de sessão, definir pesos, prioridades, tempo de timeout, nível máximo de tolerância a falhas e outras regras que a tecnologia escolhida oferecer e suportar.</p>
<p>E não é só isso, o balanceamento na L7 pode ir além, usando características de reverse-proxys ele permite por exemplo, enviar requisições específicas para um determinado servidor, habilitar compressão de dados (GZIP) e criptografia na comunicação (TLS/SSL), coisas que não podem ser feitas em um LB do tipo L4.</p>
<h2 id="amarrando-as-pontas">Amarrando as pontas</h2>
<p>Sabemos que o custo computacional do L7 é bem maior que o L4, contudo, hoje em dia isso é praticamente imperceptível para a maioria das aplicações e cenários. Só vamos começar a perceber o custo computacional com aplicaçoes de missão crítica ou em sites com acessos na casa dos centenas de milhares por segundo. Ainda assim, os benefícios são maiores IMHO.</p>
<h3 id="refs">Refs</h3>
<ul>
<li><a href="https://www.a10networks.com/blog/how-do-layer-4-and-layer-7-load-balancing-differ">https://www.a10networks.com/blog/how-do-layer-4-and-layer-7-load-balancing-differ</a></li>
<li><a href="https://www.nginx.com/resources/glossary/layer-7-load-balancing">https://www.nginx.com/resources/glossary/layer-7-load-balancing</a></li>
<li><a href="https://levelup.gitconnected.com/l4-vs-l7-load-balancing-d2012e271f56">https://levelup.gitconnected.com/l4-vs-l7-load-balancing-d2012e271f56</a></li>
</ul>
<p>[s]<br>
Guto</p>
<p>–</p>
<p>Este post é do tipo #MindNotes, entenda <a href="https://gutocarvalho.net/o-que-sao-mindnotes/">aqui</a>.</p>
<p>Se gostou manda um alo no twitter @gutocarvalho.</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Entendendo o Dogpile Effect</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/entendendo-o-dogpile-effect/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/entendendo-o-dogpile-effect/</id>
            <category term="MindNotes"/>

        <updated>2022-02-10T19:40:18-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Se você está se inscrevendo para vagas de Cloud Engineer ou DevOps&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Se você está se inscrevendo para vagas de Cloud Engineer ou DevOps Engineer esse termo pode aparecer em sua entrevista. Eu confesso que hoje em dia eu não vejo a turma falando disso, parece uma questão superada do ponto de vista de engenharia de software, posts com esse termo datam de 2014 e achei alguns até mais antigos, no entando, parece que os recrutadores adoram perguntar isso, então bora lá entender o que é para saber responder :)</p>
<h3 id="o-que-é">O que é?</h3>
<p>Basicamente é o nome que se dá para aquele momento que os objetos em seu CACHE expiram e seu ambiente começa a tomar requests sem parar, frontend, backend e em especial sua database serão bastante exigidos pois seu CACHE praticamente sumiu. </p>
<p>Imagine centenas de milhares de processos fazendo requests no seu frontend, backend e indiretamente no seu banco de dados, tudo vai ficar bem lento, o load vai subir muito, especialmente se você não tiver uma estratégia de escalabilidade configurada, e isso pode gerar até uma indisponibilidade de suas APPs gerando um enorme prejuizo financeiro e de imagem.</p>
<h3 id="como-previnir-isso">Como previnir isso?</h3>
<p>Geralmente o pessoal usa os semáforos ou “semaphore lock”. Nesse caso, quando um valor expira o primeiro request a requisitar o valor gerar um tipo de LOCK, com isso o valor vai ser regerado, enquanto isso, caso outros processos solicitem o mesmo valor, estes vão receber um conteúdo mais antigo (stale content) até que o novo valor seja regerado e armazenado no cache. Quando o novo valor estiver no cache, o lock será removido e o conteúdo novo servido para os novos requests.</p>
<h3 id="mas-servir-conteúdo-antigo-ou-desatualizado-não-é-ruim">Mas servir conteúdo antigo ou desatualizado não é ruim?</h3>
<p>Acredite, ruim seria sua aplicação ficar indisponível, servir um conteúdo desatualizado por poucos segundos será o menor dos seus problemas.</p>
<h3 id="amarrando-as-pontas">Amarrando as pontas</h3>
<p>Cada stack ou linguagem tem ferramentas, técnicas métodos para implementar o semaphore lock, isso é algo a ser tratado em nível de código de aplicação – geralmente.</p>
<p>Essa é uma pergunta mais do ponto de vista de arquitetura e engenharia de software do que de infraestrutura, mas é importante entender o conceito e responder corretamente ao entrevistador.</p>
<h3 id="refs">Refs</h3>
<ul>
<li><a href="https://www.sobstel.dev/blog/preventing-dogpile-effect/">https://www.sobstel.dev/blog/preventing-dogpile-effect/</a></li>
</ul>
<p>[s]<br>
Guto</p>
<p>–</p>
<p>Este post é do tipo #MindNotes, entenda <a href="https://gutocarvalho.net/o-que-sao-mindnotes/">aqui</a>.</p>
<p>Se gostou manda um alo no twitter @gutocarvalho.</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>CD.Foundation Ambassador 2022</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/cdfoundation-ambassador-2022/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/cdfoundation-ambassador-2022/</id>
            <category term="FalaGutera"/>

        <updated>2022-02-09T21:40:06-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Eis que temos novidades, vem cá ver!</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Eis que temos novidades, vem cá ver!</p>

<p>Eu me inscrevi e fui selecionado para ser embaixador da CD.Foundation em 2022.</p>
<h2 id="toc_0">Ainda não conhece da CD.Foundation?</h2>
<p>CD significa Continuous Delivery, essa fundação tá embaixo da Linux Foundation e tem o objetivo de organizar, fomentar, promover e prover recursos para sustentar o crescimento de um ecosistema aberto de soluções para entrega contínua (CD) de software.</p>
<p>Vai lá conhecer</p>
<ul>
<li><a href="https://cd.foundation">https://cd.foundation</a></li>
<li><a href="https://twitter.com/CDeliveryFdn">https://twitter.com/CDeliveryFdn</a></li>
</ul>
<h2 id="toc_1">O que faz um embaixador?</h2>
<p>Basicamente vou trabalhar no apoio dos eventos da fundação, organizar meetups, apoiar a comunidade local, divulgar as atividades da CD e escrever muito conteúdo :)</p>
<p>Aqui explica certinho</p>
<ul>
<li><a href="https://cd.foundation/ambassador-program-overview-application">https://cd.foundation/ambassador-program-overview-application</a></li>
</ul>
<h2 id="toc_2">Quais as minhas expectativas?</h2>
<p>Espero poder ajudar a fundação a crescer e se estabelecer além de juntar a galera e escrever muito conteúdo :)</p>
<p>[s]<br>Guto<br><br><br>--- <br><br>Este post usa a tag #FalaGutera, entenda <a href="https://gutocarvalho.net/sobre-o-que-e-a-tag-falagutera/">aqui</a>.<br><br>Se gostou manda um alo no twitter @gutocarvalho.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Novos slides publicados</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/novos-slidedecks-publicados/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/novos-slidedecks-publicados/</id>
            <category term="MindNotes"/>

        <updated>2022-02-10T12:52:01-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Só vem ver o conteúdo, tá bacana!</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Só vem ver o conteúdo, tá bacana!</p>

<p>Recentemente publiquei dois slidedecks interessantes sobre Service Mesh e EKS DR, foram pesquisas feitas para projetos que participei, talvez o conteúdo possa te ajudar :)<br><br><br><strong>Apresentação sobre investigação de DR para EKS</strong></p>
<div class="post__iframe"><iframe loading="lazy" style="border: 0px; background: padding-box padding-box rgba(0, 0, 0, 0.1); margin: 0px; padding: 0px; border-radius: 6px; box-shadow: rgba(0, 0, 0, 0.2) 0px 5px 40px; width: 560px; height: 314px;" class="speakerdeck-iframe" frameborder="0" src="https://speakerdeck.com/player/89925d0e218844bf96aceb1791f0eacb" title="EKS DR Investigation" allowfullscreen="allowfullscreen" mozallowfullscreen="mozallowfullscreen" webkitallowfullscreen="webkitallowfullscreen" data-ratio="1.78343949044586"></iframe></div> <br><br><strong>Apresentação sobre comparação entre service meshes Istio e Linkerd</strong> <br><br><div class="post__iframe"><iframe loading="lazy" style="border: 0px; background: padding-box padding-box rgba(0, 0, 0, 0.1); margin: 0px; padding: 0px; border-radius: 6px; box-shadow: rgba(0, 0, 0, 0.2) 0px 5px 40px; width: 560px; height: 314px;" class="speakerdeck-iframe" frameborder="0" src="https://speakerdeck.com/player/de8fd85d7de04f2da815b7475aba8dce" title="Service Mesh: Istio vs Linkerd" allowfullscreen="allowfullscreen" mozallowfullscreen="mozallowfullscreen" webkitallowfullscreen="webkitallowfullscreen" data-ratio="1.78343949044586"></iframe></div>
<p>[s]<br>Guto<br><br>---</p>
<p>Este post é do tipo #MindNotes, entenda <a href="https://gutocarvalho.net/o-que-sao-mindnotes/">aqui</a>.</p>
<p>Se gostou manda um alo no twitter @gutocarvalho.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Etiqueta do trabalho remoto</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/etiqueta-do-trabalho-remoto/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/etiqueta-do-trabalho-remoto/</id>
            <category term="FalaGutera"/>

        <updated>2022-02-10T12:20:37-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Se você está começando a trabalhar remoto ou quer trabalhar, tem dúvidas&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Se você está começando a trabalhar remoto ou quer trabalhar, tem dúvidas sobre como é a cultura, o modelo, a forma de se comunicar, dentre outras questões e principalmente se está curioso sobre o que fazer e o que não fazer em um trabalho remoto, esse post é para você!</p>
<p>Eu atuo remotamente em projetos desde 2013 e compilei aqui dicas valiosas para profissionais e empresas :)</p>
<p>Em especial para Cloud Engineers ingressando nesse modelo!</p>
<h2 id="o-que-uma-pessoa-nao-deve-fazer">O que uma pessoa NAO DEVE fazer</h2>
<h3 id="sobre-disponibilidade">Sobre disponibilidade</h3>
<p>Pega muito mal</p>
<ul>
<li>Dar perdido e não avisar</li>
<li>Não estar disponível nos horários combinados</li>
<li>Aparecer só nos horários das calls e sumir depois</li>
</ul>
<p>Apesar de ser um trabalho remoto, se horários foram combinados eles devem ser cumpridos por todos.</p>
<h3 id="em-relação-a-bloqueios">Em relação a bloqueios</h3>
<ul>
<li>Ter problemas de foco e não avisar ou pedir ajuda</li>
<li>Ficar bloqueado mais de 4 horas e nao pedir ajuda</li>
<li>Ficar bloqueado mais de 1 dia e não pedir ajuda</li>
</ul>
<p>Pedir ajuda é importante e saber quando pedir ajuda também.</p>
<h3 id="em-relação-seu-time">Em relação seu time</h3>
<ul>
<li>Não dedicar parte do seu tempo para ensinar aos mais novos</li>
<li>Não ajudar os novos membros com ISSUES e INCIDENTES</li>
<li>Não ajudar no mapeamento de melhorias e inovações</li>
<li>Pedir para trocar ONCALL sempre que é sua vez</li>
</ul>
<p>Fazer parte de um time significa ajudá-lo sempre que possível. Ajudar quem está chegando é educado, importante e humano de se fazer.</p>
<h3 id="em-relação-a-críticas-e-feedbacks">Em relação a críticas e feedbacks</h3>
<p>Criticar publicamente colegas ou superiores durante uma reunião <strong>regular</strong> pode gerar um climão que não vai afetar só você, isso geralmente acaba com o dia de todo mundo, devemos evitar ao máximo esse tipo de situação e agir com maturidade.</p>
<p>Tem alguma coisa que acha que possa melhorar na empresa?</p>
<ul>
<li>Organize a ideia e apresente no momento mais adequado como uma retrospectiva</li>
</ul>
<p>Tem um problema com algum colega? </p>
<ul>
<li>Chame ele para uma conversa one-a-one</li>
</ul>
<p>Não resolveu?</p>
<ul>
<li>Chame seu manager e peça ajuda.</li>
</ul>
<p>Tem problema com seu manager?</p>
<ul>
<li>Chame para conversa one-a-one, se precisar escale.</li>
</ul>
<p>Nem sempre conseguimos evitar conflitos, mas podemos ao menos tentar encaminhar questões de formas que surtam mais efeito em espaços e momentos mais adequados que respeitem o tempo e o trabalho de todos.</p>
<h3 id="não-se-preparar-adequadamente">Não se preparar adequadamente</h3>
<p>Pega mal</p>
<ul>
<li>Não se vestir de forma adequada para reuniões</li>
<li>Não abrir a camera nas reuniões, especialmente na sua vez</li>
<li>Não ter iluminação minimamente adequada para usar a camera</li>
</ul>
<p>Apesar de estarmos em casa, estamos trabalhando e precisamos nos preparar para isso da melhor forma que pudermos.</p>
<h3 id="em-relação-a-problemas-técnicos">Em relação a problemas técnicos</h3>
<p>Pega muito mal se acontece sempre</p>
<ul>
<li>Computador ou navegador ficar travando durante reuniões</li>
<li>Microfone ficar falhando quando você for falar</li>
<li>Webcam não funcionar na sua vez</li>
</ul>
<p>Problemas acontecem, nós entedemos, mas quando acontecerem você deve tomar ações para que eles não voltem a acontecer, especialmente ser for uma questão técnica que pode ser evitada com uma manutenção corretiva ou uma troca de equipamento ou dispositivo.</p>
<p>Se for um problema de configuração (software) peça ajuda para seu time, se for problema em um equipamento (hardware) fale com sua empresa, certamente ela vai te ajudar.</p>
<p>Em relação a abrir a câmera, entenda que já estamos no modelo remoto, geograficamente distribuídos, abrir a câmera, ao menos na sua vez de falar é educado e ajuda a reduzir a sensação de distânciamento e isolamento, recomendo.</p>
<h3 id="em-relação-ao-uso-de-chat">Em relação ao uso de chat</h3>
<p>Pega mal</p>
<ul>
<li>Usar o canal GENERAL como se fosse o OFFTOPIC</li>
<li>Usar o canal do time como se fosse OFFTOPIC</li>
<li>Fazer SPAM nos canais da empresa</li>
</ul>
<h3 id="sobre-atrasos-recorrentes">Sobre atrasos recorrentes</h3>
<p>Pega muito mal</p>
<ul>
<li>Não responder no chat quando pedirem sua opinião</li>
<li>Demorar muito para responder no chat quando te chamam</li>
<li>Chegar atrasado nas reuniões diárias ou regulares da empresa</li>
<li>Sempre esquecer de avisar que vai se atrasar ou furar uma call</li>
</ul>
<p>Se for atrasar avise, se não for participar avise, é remoto mas como já disse, se combinou horário e disponibilidade é preciso cumprir. Se atrasar constantemente, esquecer de avisar, isso pega mal, muito mal.</p>
<h3 id="comportamentos-técnicos">Comportamentos técnicos</h3>
<p>Pegal mal</p>
<ul>
<li>Não usar THREADS no CHAT, dificultando entender o contexto</li>
<li>Postar código no CHAT sem formatar ou usar highlight </li>
<li>Não versionar corretamente seu trabalho</li>
<li>Não ter cuidado com as mensagens de commit</li>
<li>Não ter cuidado no merge do seu código</li>
<li>Fazer commit com –FORCE em branchs de integração<ul>
<li>Isso pode apagar commits de seus coleguinhas</li>
</ul>
</li>
<li>Não comentar nas ISSUES seu progresso diário</li>
<li>Não criar ISSUES quando vai fazer algo</li>
<li>Não documentar processos que só você sabe fazer</li>
<li>Não documentar procedimentos que só você sabe fazer</li>
<li>Nao documentar ambientes que só você conhece</li>
<li>Usar ferramental que não é padrão do seu time</li>
<li>Fazer coisas manualmente em um time de automação</li>
<li>Não avisar o time que fez algo manualmente</li>
</ul>
<p>Lembre-se que você não trabalha sozinho e todos precisam entender o que você está falando, fazendo e também o que fez. É preciso tomar cuidado para que alguma alteração sua não afete o trabalho de outro colega e documente tudo que puder, isso ajuda a todos.</p>
<h2 id="o-que-uma-pessoa-deve-fazer-sempre">O que uma pessoa DEVE FAZER SEMPRE</h2>
<ul>
<li>Avisar no canal do seu time seu progressor diariamente</li>
<li>Sempre usar THREADS nos chats :)</li>
<li>Manter assuntos OFFTOPIC no canal OFFTOPIC :)</li>
<li>Pedir ajudar sempre que precisar, sem medo</li>
<li>Ser honesto sobre qualquer situação ou problema</li>
<li>Estar sempre disponível no horário combinado</li>
<li>Participar das reuniões que for convidado</li>
<li>Estar presente e se fazer presente para o time e para a empresa</li>
<li>Ajudar o time como um todo, especialmente se estiver livre</li>
<li>Ajudar os novos membros do time a ter o mesmo entendimento</li>
<li>Atuar na solução de conflitos ou problemas se houver</li>
<li>Compartilhar seu conhecimento sempre que possível</li>
</ul>
<h2 id="o-que-a-empresa-nao-deve-fazer">O que a empresa NAO DEVE FAZER</h2>
<p>Pega mal</p>
<ul>
<li>Pedir para instalar software de vigilância</li>
<li>Demonstrar desconfiança excessiva com seus colaboradores</li>
<li>Ficar monitorando para ver se a pessoa está na frente do computador ou não</li>
<li>Pedir para logar cada atividade, em especial se não for um contrato por horas</li>
<li>Atravessar o manager e tentar resolver algo direto com alguém do time dele</li>
</ul>
<p>Pega mal e não faz sentido</p>
<ul>
<li>Reclamar de problemas que o colaborador nao pode resolver<ul>
<li>Problemas no fornecimento de energia</li>
<li>Problemas na disponibilidade de sinal internet</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Alguns colaboradores não moram em grandes centros e podem ter que conviver com falta de energia que geralmente ocasiona em falta de sinal de internet por tabela. É claro que o colaborador pode tentar mitigar com uso de nobreaks e até tentar usar o 4g se estiver disponível, mas são coisas que fogem do controle e poder de decisão do colaborador. Nesse caso o bom senso é o melhor caminho, foco nas entregas do colaborador e não nos problemas com provedores de serviços públicos que ele tem. Ele preferia não ter, acredite.</p>
<h2 id="o-que-a-empresa-deve-fazer-sempre">O que a empresa DEVE FAZER SEMPRE</h2>
<p>Pega bem!</p>
<ul>
<li>Agir com respeito sempre</li>
<li>Demonstrar confiança nos líderes e colaboradores</li>
<li>Estimular e proporcionar a autonomia dos colaboradores</li>
<li>Estimular e garantir a autonomia dos líderes para com seus times</li>
<li>Oferecer recursos adequados para o trabalho de todos</li>
<li>Proprocionar um ambiente seguro, humano e livre de assédio</li>
<li>Dar autonomia para o líder/manager cuidar dos horários do time</li>
<li>Focar em valor gerado e nao em relógio de ponto</li>
</ul>
<p>[s]<br>
Guto</p>
<p>— </p>
<p>Este post usa a tag #FalaGutera, <a href="https://gutocarvalho.net/sobre-o-que-e-a-tag-falagutera/">entenda</a> aqui.</p>
<p>Se gostou manda um alo no twitter <a href="https://twitter.com/gutocarvalho">@gutocarvalho</a>.</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>TI Remota em 2022 entenda!</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/ti-remota-em-2022-entenda/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/ti-remota-em-2022-entenda/</id>
            <category term="FalaGutera"/>

        <updated>2022-02-09T21:51:41-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Vindo aqui para tentar explicar o atual momento sobre vagas remotas, presenciais&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Vindo aqui para tentar explicar o atual momento sobre vagas remotas, presenciais e salários em TI.</p>
<p>O foco aqui é o mercado de TI, seus profissionais e gestores.</p>
<p>Nem preciso dizer o quanto privilegiados nós somos em nossa profissão e em nossa vida.</p>
<h2 id="números--reflexões">Números &amp; Reflexões</h2>
<p>Estamos entrando no terceiro ano de COVID e ainda está tudo muito longe de acabar.</p>
<p>Até hoje 2022-01-08 temos cerca de <strong>SEISCENTOS E TRINTA E TRÊS MIL</strong> mortos de COVID no Brasil.</p>
<p>Mais de <strong>26 milhões</strong> de pessoas infectadas – do que se foi rastreado e registrado – no Brasil.</p>
<p>Mais de <strong>60 mil casos</strong> registrados por dia, em média.</p>
<p>A Covid chegou em minha família, levou o Tio de meus filhos.</p>
<p>A Covid me infectou mas eu consegui me recuperar – graças à vacina, mas muita gente não.</p>
<p>Muitos ficaram com sequelas.</p>
<p>Muitos perderam pessoas importantes.</p>
<p>Isso setado, vamos em frente!</p>
<h2 id="trabalho-remoto-antes-da-covid">Trabalho remoto antes da COVID</h2>
<p>Até antes da COVID o trabalho remoto era raro no Brasil, poucas empresas praticavam, muitos gestores não achavam que seria possível ou tão produtivo quanto estar frente a frente.</p>
<h2 id="trabalho-remoto-no-início-da-covid-2020">Trabalho remoto no início da COVID (2020)</h2>
<p>Foi que foi, funcionou tão bem quanto, até melhor, especialmente em profissões que não fazem atendimento presencial.</p>
<p>No caso da TI foi natural, afinal tínhamos a tecnologia que permitia que todos trabalhassem remotamente, com nenhum ou pouco prejuízo se comparado com o presencial.</p>
<h2 id="trabalho-remoto-1-ano-depois-da-covid-2021">Trabalho remoto 1 ano depois da COVID (2021)</h2>
<p>Mesmo com algum barulho de uma fatia de gestores, se estabeleceu e se firmou em muitas áreas.</p>
<h2 id="trabalho-remoto-2-anos-depois-da-covid-2022">Trabalho remoto 2 anos depois da COVID (2022)</h2>
<p>Vagas remotas se tornaram realidade no mundo todo em diversas profissões.</p>
<p>Na TI é quase o novo normal.</p>
<h2 id="realidade-para-trabalho-remoto-a-partir-de-2022">Realidade para trabalho remoto a partir de 2022</h2>
<p>Pessoas não querem voltar para o presencial.</p>
<p>Vagas remotas são o novo normal.</p>
<p>Quem quiser trabalhar presencial tem vaga e até candidatos.</p>
<p>Quem quiser trabalhar remoto tem vaga <strong>SOBRANDO</strong> e <strong>FALTAM</strong> candidatos.</p>
<h2 id="por-que-pessoas-de-ti-não-querem-mais-o-presencial">Por que pessoas de TI não querem mais o presencial?</h2>
<p>Sendo rápido e rasteiro:</p>
<ul>
<li>A COVID ainda tá bombando e ainda vai bombar</li>
<li>As pessoas tem medo de morrer, e faz sentido já que a COVID mata</li>
<li>As pessoas tem medo de ficar com sequelas, mesmo que sobrevivam a COVID</li>
<li>As pessoas podem infectar seus familiares e causar a morte deles</li>
</ul>
<p>Sabemos que:</p>
<ul>
<li>As vacinas funcionam e reduzem a gravidade da infecção, mas ainda é possível se infectar</li>
<li>O nível de imunidade varia em cada pessoa, pode ser uma infecção leve ou não</li>
<li>As pessoas podem ou não ter sequelas e ninguém tá afim de pagar para ver</li>
</ul>
<p>Com isso podemos dizer que:</p>
<ul>
<li>Trabalhar em casa é mais seguro, com toda certeza.</li>
</ul>
<p>Mas tem algo mais? Por que é melhor trabalhar em casa?</p>
<ul>
<li>Nao precisa se locomover, pegar trânsito, gastar gasolina ou pernas</li>
<li>Ganhamos o tempo que a gente se locomovia e temos menos estresse</li>
<li>É mais seguro do que ficar andando nas ruas, metro, onibus, edifícios</li>
<li>Deixamos de gastar dinheiro para nos alimentar na rua e podemos comer melhor</li>
<li>O ambiente é mais confortável para trabalhar</li>
<li>Podemos preparar e personalizar nosso cantinho do nosso jeito</li>
<li>Usar nosso banheiro nao tem preço :P</li>
<li>Se você não se sentir bem, estará seguro e acolhido, e estará no melhor lugar para se recuperar e receber a ajuda de que precisa</li>
</ul>
<p>Com tudo isso temos </p>
<ul>
<li>Mais qualidade de vida</li>
<li>Mais tempo disponível</li>
<li>Menos pressão com horários e engarrafamentos</li>
<li>Mais proximidade dos pets e/ou familiares</li>
</ul>
<p>E há quem arrisque dizer que:</p>
<ul>
<li>As pessoas em casa são mais produtivas (meu caso)</li>
<li>As pessoas em casa são mais felizes do que no escritório (meu caso)</li>
</ul>
<p>Deu para entender porque muita gente prefere o home office?</p>
<h2 id="e-o-salário-presencial-tá-mais-caro-que-o-remoto">E o salário presencial tá mais caro que o remoto?</h2>
<p>Deixa eu te contar uma coisa, trabalhar presencial sempre pagou mais que o remoto, antes da COVID era o praxe. Agora na COVID a prática continua, contudo, arrisco dizer que continua sim, mas mudou de contexto.</p>
<p>E qual o motivo ou novo contexto?</p>
<ul>
<li>Presencialmente as pessoas podem se infectar</li>
<li>Em caso de infecção podem morrer</li>
<li>Caso não morram, podem ter sequelas da infecção</li>
<li>As pessoas podem infectar seus familiares e causar a morte deles</li>
<li>Caso os familiares não morram, podem ter sequelas</li>
</ul>
<p>Isso acredito que esclarece a razão do pessoal querer ficar em casa.</p>
<ul>
<li>O <strong>RISCO</strong> é muito grande.</li>
</ul>
<p>Trabalhar presencial durante uma pandemia requer compensação desse risco, já que no caso da TI, em sua maioria dos casos <strong>não é necessário estar na mesma sala para fazer o trabalho</strong>.</p>
<h2 id="eu-gestor-não-concordo-com-nada-disso">Eu gestor não concordo com nada disso</h2>
<p>Hey gestor, empreeendedor, recrutador, se você não concorda, tudo bem, é seu direito, contudo entenda:</p>
<ul>
<li><p>Ninguém vai colocar a sua vida em risco para você ou sua empresa lucrar.</p>
</li>
<li><p>Ninguém vai colocar a vida de seus entes queridos em risco para você ou sua empresa lucrar.</p>
</li>
</ul>
<p>Obviamente não são todos os brasileiros que podem fazer isso, muita gente não tem escolha, aliás, na 
grande maioria das profissões de nosso país as pessoas não tem essa escolha.</p>
<p>Já na TI o pessoal está se posicionando para mudar isso, e olha, <strong>faz todo o sentido</strong>.</p>
<p>Veja, eu sei que você provavelmente voce vai preencher a vaga, mas não com aquela(e) profissional talentosa(o) que precisava contratar, certamente vai preencher com alguém que não tem muita escolha e precisa daquilo naquele momento.</p>
<h2 id="tá-difícil-contratar-e-reter">Tá difícil contratar e reter?</h2>
<p>Isso tem acontecido e está muito mais comum do que se imagina, recrutadores estão ralando muito, tem muita vaga, muita mesmo, o mercado está aquecido, em alguns momento até insano. Ainda assim, <strong>o pessoal tá querendo segurança pra si e para sua família, então não se engane.</strong></p>
<p>Quer reter talento?</p>
<ul>
<li>Ofereça vagas remotas.</li>
</ul>
<p>Quer oferecer qualidade de vida?</p>
<ul>
<li>Ofereça vagas remotas.</li>
</ul>
<p>Quer um time feliz e produtivo?</p>
<ul>
<li>Ofereça vagas remotas.</li>
</ul>
<p>Quer contratar gente competente?</p>
<ul>
<li>Ofereça vagas remotas.</li>
</ul>
<p>Quer expandir?</p>
<ul>
<li>Ofereça vagas remotas.</li>
</ul>
<h2 id="mas-isso-é-regra">Mas isso é regra?</h2>
<p>Nem sempre, remoto não é para todo mundo e nem para tudo, mas serve para boa parte.</p>
<h3 id="sobre-o-remoto">Sobre o remoto</h3>
<p>Tem gente que não gosta</p>
<p>Tem gente que não quer</p>
<p>Tem gente que não consegue</p>
<p>Tem gente que não tem condições para trabalhar em casa devido a ruídos</p>
<p>Tem gente que não tem condições para trabalhar em casa devido a internet</p>
<p>Tem gente que não tem condições para trabalhar em casa devido a falta de equipamento</p>
<p>Tem várias razões e motivos para não se trabalhar em casa, eu não dúvido ou questiono</p>
<p>Exceções sempre vão existir, o que eu estou tentando mostrar é que existe um movimento – e na minha opinião sem volta – acontecendo de pessoas que desejam trabalhar em regime de home office, e isso provavelmente vai ser o novo normal e o novo padrão na TI para os próximos anos.</p>
<p>Ainda assim, exceções vão existir, listo algumas áreas que TI precisam de atendimento presencial ou pelo menos semi-presencial.</p>
<ul>
<li>Suporte a sistemas médicos de TI</li>
<li>Suporte a Serviços Públicos e Governamentais de TI</li>
<li>Suporte a equipamentos e hardware de TI</li>
<li>Suporte a usuário</li>
</ul>
<p>Dentre muitos outros, esses foram só alguns exemplos que eu lembrei agora.</p>
<h2 id="e-como-minha-empresa-se-adapta-a-essa-nova-realidade">E como minha empresa se adapta a essa nova realidade?</h2>
<h3 id="segue-o-fluxo">Segue o fluxo</h3>
<p>Hoje as empresas precisam se adaptar ao novo tempo e pensar em funcionar em diversos modelos, tais como:</p>
<ul>
<li>presencial</li>
<li>semi-presencial</li>
<li>remoto</li>
</ul>
<h3 id="respeito-acima-de-tudo">Respeito acima de tudo</h3>
<p>Recrutadores/empresários precisam entender que nao é mimimi ou estrelismo preferir remoto.</p>
<p>Recrutadores/empresários precisam entender que não é mimimi ou estrelismo pagar mais para o presencial, afinal não é seguro, o risco de infecção é altíssimo e a qualidade de vida não é a mesma.</p>
<h3 id="com-saúde-não-se-brinca">Com saúde não se brinca</h3>
<p>E se for levar para presencial, turbine o plano de saúde, banque 100% e estenda para esposa/marido e filhos pelo menos, visto que a COVID não escolhe, ela abocanha quem estiver na frente e o contágio – em especial da omicron – é absurdamente fácil.</p>
<h3 id="como-ir-para-o-remoto-de-forma-responsável-e-justa">Como ir para o remoto de forma responsável e justa?</h3>
<p>Pense em adotar ferramentas que funcionem na nuvem (SaaS)</p>
<ul>
<li>Ferramentas de CHAT (Slack, MatterMost)</li>
<li>Ferramentas de Videoconferência (Zoom, Meet)</li>
<li>Ferramentas de Office (Google Workspace ou Office 365)</li>
<li>Ambiente de testes e desenvolvimento na nuvem (AWS, GCP, Oracle)</li>
</ul>
<p>Adote processos e métodos para que seu time funcione remotamente (Agile, Scrum, Kanban, Lean)</p>
<ul>
<li>Mantenha Reuniões diárias entre times e líderes</li>
<li>Adote Planejamento semanal, quinzenal ou mensal</li>
<li><strong>Trabalhe mais com prazos e projetos</strong> do que com controle de horário</li>
<li>Acompanhe as atividades via sistemas que te possibilitem isso</li>
<li>Adote revisões regulares de projetos com curtas apresentaçoes de cada time</li>
<li>Adote a prática do one-a-one com seus colaboradores</li>
</ul>
<p>O que pega muito mal?</p>
<ul>
<li>Ficar controlando tempo da pessoa em frente ao computador</li>
<li>Instalar software de vigilância no computador do colaborador</li>
<li>Pedir para logar tempo de cada atividade, isso deve ser usado só se contrato for por horas</li>
<li>Microgerenciamento de pessoas ou times</li>
</ul>
<p>O que é legal?</p>
<ul>
<li>Respeito</li>
<li>Confiança</li>
<li>Estimular autonomia da pessoa colaboradora</li>
<li>Criar um ambiente seguro e livre de assédio</li>
<li>Dar autonomia para o lider/manager cuidar dos horários do time</li>
<li>Focar em valor agregado e nao em relógio de ponto</li>
</ul>
<h3 id="como-apoiar-seus-colaboradores">Como apoiar seus colaboradores?</h3>
<p>Algumas empresas tem oferecido:</p>
<ul>
<li>Ajuda de custo com internet</li>
<li>Ajuda de custo com equipamentos como:<ul>
<li>Webcam</li>
<li>Microfone</li>
<li>Monitores</li>
<li>Teclado (Mecânico)</li>
<li>Mouse Vertical (Ergonômico)</li>
</ul>
</li>
</ul>
<p>Quais experiências boas temos visto?</p>
<ul>
<li>Empresa doar cadeira confortável (gamer)</li>
<li>Empresa doar ar-condicionado em regiões muito quentes</li>
<li>Empresa pagar a fatura de internet</li>
</ul>
<p>Algumas empresas preferem dar um budget inicial para que o colaborador monte esse “SETUP”.</p>
<p>Tem muitas iniciativas interessantes ocorrendo e funcionando bem.</p>
<h3 id="e-quais-os-benefícios-para-minha-empresa">E quais os benefícios para minha empresa?</h3>
<p>Redução de custos para a empresa como:</p>
<p>Energia</p>
<ul>
<li>Reduzindo gente no escritório você reduz sua conta de energia afinal serão menos computadores e unidades de ar-condicionado ligados</li>
</ul>
<p>Internet</p>
<ul>
<li>Com pouca gente no escritório você não precisa de links de internet tão caros ou rápidos</li>
</ul>
<p>Mobiliário</p>
<ul>
<li>O mobiliário pode ser reduzido já que não terá tantos funcionários no local</li>
</ul>
<p>Aluguel</p>
<ul>
<li>Voce pode ir para uma sede menor e mobiliar a nova sede com foco em reuniões, estilo co-working e atendimento de clientes, isso reduzirá o custo do aluguel e custos indiretos e diretos com o escritório.</li>
</ul>
<p>Seguro</p>
<ul>
<li>Com sala menor, seguro menor e risco menor do seu patrimônio</li>
</ul>
<p>Datacenter na nuvem</p>
<ul>
<li>Acabar com seu datacenter local e colocar na nuvem reduz diversos custos como energia, links de internet, atualização de equipamentos, operação, monitoramento dentre muitos outros custos.</li>
</ul>
<p>Menor custo de expansão do time</p>
<ul>
<li>Aumentar o time não significa mais aumentar ou mudar de escritório.</li>
</ul>
<p>Ganhos para o time:</p>
<ul>
<li>Time mais motivado</li>
<li>Time mais produtivo</li>
<li>Time seguro e saudável</li>
<li>Redução do número de licenças médicas</li>
<li>Projetos em dia</li>
</ul>
<p>Ganhos para a empresa:</p>
<ul>
<li>Retenção de talentos</li>
<li>Empresa atrativa para novos talentos</li>
</ul>
<h2 id="concluindo">Concluindo</h2>
<p>Confia que funciona, tem centenas de milhares de cases que comprovam.</p>
<p>Eu mesmo já fundei 2 empresas que seguem firmes até hoje e funcionam desde sempre – dia zero – no modelo remoto.</p>
<p>Espero que a informação ajude quem precisa de ajuda :)</p>
<p>Compartilhe com as pessoas que precisam!</p>
<p>[s]<br>
Guto</p>
<p>— </p>
<p>Este post usa a tag #FalaGutera, <a href="https://gutocarvalho.net/sobre-o-que-e-a-tag-falagutera/">entenda</a> aqui.</p>
<p>Se gostou manda um alo no twitter <a href="https://twitter.com/gutocarvalho">@gutocarvalho</a>.</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>30 percepções sobre TI em 2022</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/trinta-percepcoes-sobre-ti-em-2022/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/trinta-percepcoes-sobre-ti-em-2022/</id>
            <category term="FalaGutera"/>

        <updated>2022-02-08T19:50:18-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Pensamentos claros, mandando a real para quem quiser ler.</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Pensamentos claros, mandando a real para quem quiser ler.</p>

<p>Post especial para quem está começando, no meio do caminho e também para gestores antenados.<br><br><strong>1.</strong> Pedir ajuda não é sinal de fraqueza;<br><br><strong>2.</strong> Ajudar outra pessoa não é um problema e sim um ato de gentileza, respeito e empatia;<br><br><strong>3.</strong> Cada um tem experiências e conhecimentos distintos em níveis distintos, é isso que torna sua equipe rica e diversa;<br><br><strong>4.</strong> Compartilhar conhecimento faz todos crescerem juntos e faz o time se tornar mais forte e unido;<br><br><strong>5.</strong> Respeito não se combina, respeito se tem, não é opcional;<br><br><strong>6.</strong> Empatia tem que se ter sempre, em todas as direções possíveis;<br><br><strong>7.</strong> Tentar entender um problema e ajudar a resolver é mais eficiente e humano do que apontar o problema e sumir;<br><br><strong>8.</strong> Criar um ambiente saudável, seguro e profissional é responsabilidade de todos;<br><br><strong>9.</strong> Não se estimula competição entre pessoas do mesmo time, e também não se deve comparar hard skills, soft skills e personalidades, somos todos diferentes, cada um com suas experiências, qualidades e aprendizados;<br><br><strong>10.</strong> Colaboração se estimula, e deve-se praticar sempre;<br><br><strong>11.</strong> Controle excessivo só gera perturbação no time ao invés de ajudar;<br><br><strong>12.</strong> É preciso ter equilíbrio entre as necessidades da empresa e as necessidades de seus colaboradores;<br><br><strong>13.</strong> Uma empresa é formada de pessoas, sem pessoas não há empresa;<br><br><strong>14.</strong> Se a empresa quer ser bem sucedida ela tem que se preocupar com o bem estar do seu time, tanto quanto com o seu sucesso. Sem um time vocês não vão entregar nada, sem entregas não tem sucesso;<br><br><strong>15.</strong> Estenda essa cortesia – preocupação – para os familiares em primeiro grau da pessoa que trabalha contigo, ninguém trabalha bem sabendo com o filho/filha/esposa/pai/mãe/pet está mal;<br><br><strong>16.</strong> Ameaçar pessoas, mesmo que de forma subliminar é sinal de falta de capacidade de liderar e mostra a completa pobreza de compreensão de como gerir uma time e falta de empatia com seres humanos;<br> <br><strong>17.</strong> O gestor deve ser direto, honesto e agir com respeito em qualquer situação;<br><br><strong>18.</strong> Espera-se em 2022 uma cultura centrada em pessoas, para que essas pessoas juntas possam ajudar sua empresa a alcançar seus objetivos;<br><br><strong>19.</strong> Aquela cultura focada primeiro no lucro da empresa, depois na satisfação dos clientes e por último nos colaboradores é um mindset de empresas dos anos 80/90, não funciona mais e maioria dos profissionais não aceita fazer parte de lugares assim, é hora de mudar ou fechar;<br><br><strong>20.</strong> Pessoas não são máquinas ou ferramentas que estão ali só para fazer seu cliente feliz. Pessoas são pessoas e devem ser tratadas e respeitadas como tal;<br><br><strong>21.</strong> Se trabalha remoto tente manter uma sala de vídeo aberta para se sentir próximo dos demais, como se fosse a mesa do lado, converse com eles além da daily, além da review, além da retrospectiva, converse sempre que puder. Já estamos em modelo remoto onde a sensação de distância pode ser maior, portanto, manter contato e conversar regularmente é essencial;<br><br><strong>22.</strong> Gestor, One-a-One só funciona se existe confiança, se não houver não adianta que ninguém vai ser abrir e conversar;<br><br><strong>23.</strong> Gestor, One-a-One não é só para o funcionário dar feedback que não pode dar em reunião pública, ele tá ali para aprender a confiar em você e você está lá para ajudá-lo a crescer como pessoa, profissional e principalmente para construir laços;<br><br><strong>24.</strong> Alguns usam One-a-One apenas para falar de trabalho e como crescer na empresa ou profissão, outros evitam falar de trabalho, depende da empresa e de como se aplica, no final, o importante é ter equilíbrio e saber que o objetivo é construir confiança, laços e apoiar as pessoas do seu time e empresa;<br><br><strong>25.</strong> No final do dia você vai ver que tudo está relacionado as pessoas. Entenda que a forma como nós nos relacionamos e colaboramos é reflexo de como a empresa funciona ou não. Como eu já disse e repito, empresas são formadas por pessoas, e sem pessoas empresas não existem e não funcionam.<br><br><strong>26.</strong> Pessoas não são recursos, pare de chamar pessoas de recursos, mude o nome do seu departamento de "recursos humanos" para "departamento de pessoas", esse é o primeiro passo, o segundo é enxergá-los como colaboradores essenciais para seu sucesso e não como meros empregados transitórios;<br><br><strong>27.</strong> Pare de dizer que colaboradores tem que ralar como se fosse o dono da empresa, eu só vou concordar com isso se eles forem sócios e ganharem a mesma coisa. Cada um no seu quadrado, cada com na sua responsabilidade, sem loucura ou devaneios, foco no profissionalismo e nada além;<br><br><strong>28.</strong> O maior e mais importante princípio dentro de qualquer empresa chama-se “RESPEITO”. Tudo se constrói em volta disso.<br><br><strong>29.</strong> O segundo mais importante chama-se EMPATIA, sem ela, sua empresa é oca.<br><br><strong>30.</strong> As pessoas não precisam gostar de você, e nem você precisa gostar de todo mundo da empresa, mas todos precisam se respeitar, colaborar e se ajudar, e se der para gostar, ai é melhor ainda :)<br><br>[s]<br>Guto<br><br>--- <br><br>Este post usa a tag #FalaGutera, entenda <a href="https://gutocarvalho.net/sobre-o-que-e-a-tag-falagutera/">aqui</a>.<br><br>Se gostou manda um alo no twitter @gutocarvalho.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>10 Ferramentas do ecosistema Rancher</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/10-ferramentas-do-ecossistema-rancher/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/10-ferramentas-do-ecossistema-rancher/</id>
            <category term="MindNotes"/>

        <updated>2022-02-09T14:48:06-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Venha conhecer ferramentas do ecosistema Suse Rancher.</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Venha conhecer ferramentas do ecosistema Suse Rancher.</p>

<p>Há muito além do Rancher :)<br><br><strong>1. Rancher</strong><br><br>Um gerenciador completo para rodar containers em produção usando Kubernetes como base.<br><br><a href="https://github.com/rancher">https://github.com/rancher</a><br><br><strong>2. RKE</strong><br><br>Distribuição Kubernetes Rancher e também o instalador.</p>
<p><a href="https://github.com/rancher/rke">https://github.com/rancher/rke</a><br><br><strong>3. RKE v2</strong><br><br>Nova versão da distribuição Kubernetes Rancher com foco em segurança, especialmente desenvolvida para o governo americano.<br><br><a href="https://rke2.io">https://rke2.io</a><br><br><strong>4. K3S</strong><br><br>Uma distribuição Kubernetes bem leve para uso em IOT e Edge com grande suporte a ARM. Além disso, pode ser utilizada para desenvolvimento de manifestos, pacotes k8s e uso em CI.<br><br><a href="https://k3s.io">https://k3s.io</a></p>
<p><strong>5. K3D</strong><br><br>É o K3S empacotado para rodar em Docker, com isso você cria um cluster single node e pode validar o que precisar no K8S, excelente para desenvolvimento.</p>
<p><a href="https://k3d.io">https://k3d.io</a></p>
<p><strong>6. Rio</strong><br><br>Um CD com foco em Kubernetes.<br><br><a href="https://rio.io">https://rio.io</a><br><br><strong>7. Submariner</strong><br><br>Uma ferramenta que permite conectar PODS em diferentes clusters kubernetes.<br><br><a href="https://submariner.io">https://submariner.io</a><br><br><strong>8. Longhorn</strong><br><br>Um storage distribuído de blocos para kubernetes.<br><br><a href="https://longhorn.io">https://longhorn.io</a><br><br><strong>9. Harvester HCI</strong><br><br>Ferramenta de hiperconvergência para unir seus ambientes de container e virtualização.<br><br><a href="http://harvesterhci.io">http://harvesterhci.io</a><br><br><strong>10. Fleet</strong><br><br>Um gerenciador de clusters GitOps para dar conta de todos os seus clusters K8S.<br><br><a href="https://fleet.rancher.io">https://fleet.rancher.io</a><br><br>[s]<br>Guto<br><br></p>
<p>---</p>
<p>Este post é do tipo #MindNotes, entenda <a href="https://gutocarvalho.net/o-que-sao-mindnotes/">aqui</a>.</p>
<p>Se gostou manda um alo no twitter @gutocarvalho.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
