<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Guto@Site</title>
    <link href="https://gutocarvalho.net/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://gutocarvalho.net" />
    <updated>2022-10-29T11:34:48-03:00</updated>
    <author>
        <name>Guto Carvalho</name>
    </author>
    <id>https://gutocarvalho.net</id>

    <entry>
        <title>Como vai ser minha vida após eleições?</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/como-vai-ser-minha-vida-apos-eleicoes/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/como-vai-ser-minha-vida-apos-eleicoes/</id>
            <category term="FalaGutera"/>

        <updated>2022-10-29T11:34:48-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Independente do resultado das eleições, hoje eu falo hoje para você, isso,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Independente do resultado das eleições, hoje eu falo hoje para você, isso, você que é eleitor do Bolsonaro. Eu preciso te dizer uma coisa de forma bastante CLARA, vamos lá.</p>
<p>Eu já disse que essa eleição não é DIREITA contra a ESQUERDA, mas vocês não escutam.</p>
<p>Essa eleição é DEMOCRACIA contra o FANATISMO RELIGIOSO de pessoas que flertam com DITADURA e com a MILÍCIA.</p>
<p>Se você me conhece, você sabe dos meus valores, vocês sabem no que eu acredito e no que eu defendo.</p>
<p>Eu não vivi a Ditadura – ainda bem, mas eu estudei, eu conheço quem viveu (dos dois lados) e eu prezo minha inteligência e minha opinião, e acredito que nenhuma ditadura é boa para nenhum país, sociedade ou pessoa.</p>
<p>Como empresário que fundou empresas de sucesso, como palestrante e professor há quase 20 anos, como uma pessoa com uma sólida carreira construída ao longo de quase 25 anos trabalhando com tecnologias avançadas, no Brasil e no exterior, trabalhando em iniciativa privada, em governos estaduais, distrital e federal, sendo referência em tecnologias no Brasil (na minha área) e também como Pai e cidadão, eu não tenho outra opção a não ser defender a DEMOCRACIA.</p>
<p>Escute, vocês estão fazendo suas escolhas, contudo, não venha me procurar, não tente se aproximar, não tente me convidar para qualquer coisa, pois eu NÃO VOU.</p>
<p>Na minha vida não tem espaço para os valores que vocês estão endossando, defendendo e disseminando com o seu voto.</p>
<p>Na vida dos meus filhos não tem espaço para pessoas com valores que vocês estão endossando com o seu voto.</p>
<p>Racismo, homofobia, ódio a pessoas diferentes, ódio contra minorias, ódio a pobres, ódio contra pessoas homoafetivas, discurso pró-armamentista, discursos para fechar STF dia sim e dia também, discurso pró-ditadura, capacitismo, xenofobia, discurso anti-ciência, e principalmente você que defende (por questões religiosas) que o ESTADO deva decidir o que uma mulher deseja ou não fazer com seu corpo, eu te digo, nada disso tem espaço na MINHA VIDA ou na vida dos MEUS FILHOS.</p>
<p>Das minhas responsabilidades eu não vou fugir e farei tudo ao meu alcance, mas não esperem minha presença como já tiveram daqui para frente, e digo isso as pessoas mais próximas, amigos, colegas e familiares.</p>
<p>Que isso fique bem claro, esse texto estará em todas as minhas redes e no meu BLOG, ficará registrado para ninguém dizer que eu não fui claro o suficiente.</p>
<p>E como disse, independente do resultado destas eleições, que viva o Brasil, que viva a DEMOCRACIA, que viva a diferença, que o amor seja respeitado em todas as suas formas e configurações, e que o estado seja LAICO pois religião e política não devem se misturar jamais, a história nos prova isso.</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Meu voto é 13 no dia 30 de Outubro!</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/meu-voto-e-13-no-dia-30-de-outubro/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/meu-voto-e-13-no-dia-30-de-outubro/</id>
            <category term="FalaGutera"/>

        <updated>2022-10-26T10:53:54-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    No dia 30 de Outubro de 2022 meu voto – como sempre&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>No dia 30 de Outubro de 2022 meu voto – como sempre foi – será 13.</p>
<p>Voto pela democracia<br>
Voto pela liberdade<br>
Voto pela livre manifestação religiosa<br>
Voto pela livre manifestação de pensamento<br>
Voto pela livre manifestação política<br>
Voto pelo estado LAICO<br></p>
<p>Voto pelo amor livre em todas as suas formas e configurações<br>
Voto pelo respeito a escolha e identificação de gênero<br>
Voto para as mulheres serem livres e deciderem sobre seus corpos<br></p>
<p>Voto para que minorias sejam respeitadas e protegidas<br>
Voto para que maiorias sejam coerentes e sensatas<br></p>
<p>Voto contra a fome<br>
Voto contra a pobreza<br>
Voto contra a miséria<br>
Voto contra a violência<br>
Voto contra o ódio<br>
Voto contra as fakenews<br>
Voto contra o facismo e o nazismo<br></p>
<p>Voto a favor de um sistema econômico justo para todos<br>
Voto a favor de um sistema de saúde humano e eficiente<br>
Voto a favor de um sistema de educação moderno e evoluído<br>
Voto a favor do esporte<br>
Voto a favor do emprego<br>
Voto a favor da segurança pública mais humana<br>
Voto pela cultura e pela arte<br></p>
<p>Voto pelo meio-ambiente<br>
Voto pelo ser-humano viver em equilibrio com o meio-ambiente<br>
Voto pelo planeta!<br></p>
<p>Voto pelo direito dos meus filhos viverem da forma que desejarem<br>
Voto pelo direito dos meus filhos amarem a quem quiserem<br>
Voto para poder criá-los da forma da qual eu e a mãe acharmos adequado<br></p>
<p>Voto pelo Brasil.<br>
Para o Brasil.<br>
Com o Brasil.<br></p>
<p>Voto Lula<br>
Voto 13.<br></p>
<p>Vem com a gente!<br></p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Vão fechar igrejas no Brasil, será?</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/vao-fechar-igrejas-no-brasil-sera/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/vao-fechar-igrejas-no-brasil-sera/</id>
            <category term="FalaGutera"/>

        <updated>2022-10-26T10:21:06-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Não gente, não vai. As igrejas, em especial as evangélicas só são&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Não gente, não vai.</p>
<p>As igrejas, em especial as evangélicas só são reconhecidas e tem CNPJ – podendo operar como igreja – por causa de uma lei sancionada pelo presidente Lula durante seu governo.</p>
<p>O número de abertura de igrejas durante o governo do PT foi bem grande por essa razão, especialmente as evangélicas, e tudo ocorreu na maior normalidade.</p>
<p>Durante o governo do PT também foi criado através da lei 12.328, de setembro de 2010, o Dia Nacional do Evangélico que é celebrado no dia 30 de Novembro.</p>
<p>Fique tranquilo que nada vai acontecer com sua igreja, aliás, com nenhuma igreja.</p>
<p>Lula é um democrata que defende a livre manifestação religiosa.</p>
<p>E Lula se declara cristão.</p>
<p>[s]<br>
Guto</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Vai haver censura no Brasil, será?</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/vai-haver-censura-no-brasil-sera/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/vai-haver-censura-no-brasil-sera/</id>
            <category term="FalaGutera"/>

        <updated>2022-10-26T10:35:01-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Não gente, não vai. Regulação e censura são coisas bem diferentes. Lula&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Não gente, não vai.</p>
<p>Regulação e censura são coisas bem diferentes.</p>
<p>Lula lutou contra a censura ao lado de milhões de Brasileiros.</p>
<p>Lula lutou contra a ditadura para reestabelecer a democracia no Brasil.</p>
<p>A verdade é que a lei que regula a mídia e telecomunicações no país é de 1962 (LEI Nº 4.117) e precisa de atualizações. </p>
<p>Em 1962 não existia internet, não existiam as redes sociais e diversas outras mídias digitais, e principalmente não existiam as FAKE NEWS e o discurso de ódio em seu formato DIGITAL.</p>
<p>Precisamos discutir a regulação da mídia de forma participativa com discussões abertas onde a sociedade civil, universidades, organizações não-governamentais e especialistas possam contribuir de forma objetiva.</p>
<p>Isso é algo que nós temos que fazer, independente do Presidente eleito.</p>
<h2 id="ah-guto-mas-algum-país-faz-isso">Ah guto, mas algum país faz isso?</h2>
<p>Claro que faz, segue uma lista dos principais e mais importantes:</p>
<ul>
<li>Estados Unidos</li>
<li>Alemanha</li>
<li>França</li>
<li>Reino Unido</li>
</ul>
<p>Todos eles tem regulação da mídia e estão constantemente reciclando as leis para conseguir acompanhar a evolução tecnológica.</p>
<p>A União Européia inclusive está trabalhando para a partir de 2023 começar a regular a ação dos gigantes da TI para coibir casos de “Discurso de Ódio” e FakeNews nas redes.</p>
<p>Basta dar um google para ver essas notícias.</p>
<p>[s]<br>
Guto</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>O Brasil vai virar uma Ditadura, será?</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/o-brasil-vai-virar-uma-ditadura-sera/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/o-brasil-vai-virar-uma-ditadura-sera/</id>
            <category term="FalaGutera"/>

        <updated>2022-10-26T16:44:32-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Não gente, não vai. O Lula tem como aliados 11 dos 23&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Não gente, não vai.</p>
<p>O Lula tem como aliados 11 dos 23 partidos políticos registrados no TSE, dentre eles PSB, PDT, PV, Cidadania, Rede, Solidariedde e outros. </p>
<p>Todos são partidos pró-democracia.</p>
<p>E o próprio Lula foi as ruas e lutou para reestabelecer o regime democrático no Brasil.</p>
<p>Lula inclusive foi preso em 19 de abril de 1980 (42 anos atrás) quando ainda era apenas um líder sindical. O regime (a.k.a ditadura) usou a LEI DE SEGURANÇA NACIONAL e enviou o DOPS para prendê-lo. </p>
<p>O curioso é que essa é a mesma LEI que o atual presidente tentou usar para prender o Youtuber Felipe Neto em 2020, 42 anos depois.</p>
<p>Não faz sentido nenhum dizer que vamos virar DITADURA se o candidato de 11 partidos lutou contra uma em nosso país e foi até preso por isso.</p>
<p>Isso não é lógico, não faz sentido, não tem fundamento.</p>
<p>Para de replicar inverdades.</p>
<p>Vai, você é mais inteligente que isso.</p>
<p>[s]<br>
Guto</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>O Brasil vai virar uma Venezuela, será?</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/o-brasil-vai-virar-uma-venezuela-sera/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/o-brasil-vai-virar-uma-venezuela-sera/</id>
            <category term="FalaGutera"/>

        <updated>2022-10-26T16:44:27-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Não gente, não vai. Ah Guto, mas a Venezuela, Cuba, Coreia do&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Não gente, não vai.</p>
<p>Ah Guto, mas a Venezuela, Cuba, Coreia do Norte, Nicarágua são de esquerda.</p>
<p>Não gente, não são.</p>
<p>Esses países estão vivendo um regime ditatorial, o que é diferente de governo democrático.</p>
<p>Ditadura é uma coisa, governo democrático de direita, esquerda ou centro é outra.</p>
<p>Vamos conhecer alguns países com líderes de esquerda.</p>
<ul>
<li>Noruega</li>
<li>Finlândia</li>
<li>Dinamarca</li>
<li>Islândia</li>
<li>Espanha</li>
<li>Alemanha</li>
<li>Austrália</li>
<li>México</li>
</ul>
<p>Esses países hoje estão sob liderança de políticos de esquerda, que se identificam como princípios socialistas ou social-democratas.</p>
<p>E não, nenhum deles virou a Venezuela.</p>
<p>Por aqui o PT ficou 13 anos no governo e também não viramos a Venezuela.</p>
<p>Pare de replicar inverdades.</p>
<p>Vai, você é mais inteligente que isso.</p>
<p>[s]<br>
Guto</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Condeno o ataque contra a PF no Rio</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/condeno-o-ataque-contra-a-pf-no-rio/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/condeno-o-ataque-contra-a-pf-no-rio/</id>
            <category term="FalaGutera"/>

        <updated>2022-10-26T10:19:09-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Condeno os vinte disparos de Fuzil contra agentes da PF, Condendo o&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Condeno os vinte disparos de Fuzil contra agentes da PF,<br>
Condendo o disparo de três granadas contra agentes da PF,<br>
Condeno quem feriu e hospitalizou dois agentes da PF.<br></p>
<p>Não é esse Brasil que eu quero, <br>
Nem para mim, <br>
Nem para meus filhos, <br>
Nem para ninguém.<br></p>
<p>Condeno duramente o ataque a nossa Polícia Federal,<br>
Condeno os constantes ataque ao nosso STF,<br>
Condeno veementemente os ataques a nossa querida democracia.</p>
<p>E não esqueço que esse criminoso é um dos maiores aliados do atual presidente.</p>
<p>No dia 30 estarei fazendo minha parte para mudar os rumos deste país!</p>
<p>Vem comigo!</p>
<p>Lula 13, Brasil Livre, Brasil de todos!</p>
<p>[s]<br>
Guto</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Sigo envergonhado com muita gente</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/sigo-envergonhado-com-muita-gente/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/sigo-envergonhado-com-muita-gente/</id>
            <category term="FalaGutera"/>

        <updated>2022-10-20T07:46:09-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Sigo envergonhado com muitos parentes, amigos e colegas cristãos, evangélicos e espíritas.
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Sigo envergonhado com muitos parentes, amigos e colegas cristãos, evangélicos e espíritas.</p>
<p>Gente quanta ignorância, quanto ódio, quando egoísmo, quanta cegueira, quanta teimosia.</p>
<p>Será que só os seus valores valem?</p>
<p>Será que só a sua religião vale?</p>
<p>Será que só o que você acredita vale?</p>
<p>Só o que você acha que é amor que vale?</p>
<p>Só que você acha que é família é que o vale?</p>
<p>O mundo na visão de vocês é um mundo que eu não quero fazer parte.</p>
<p>Quero é distância de pessoas que pensam dessa forma.</p>
<p>Pode dar unfollow, fará um favor a nós dois.</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Lidar com gente não é fácil</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/lidar-com-gente-nao-e-facil/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/lidar-com-gente-nao-e-facil/</id>
            <category term="FalaGutera"/>

        <updated>2022-10-20T07:46:17-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    É bem complicado para mim ter parentes e amigos que são homofóbicos,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>É bem complicado para mim ter parentes e amigos que são homofóbicos, racistas, capacitistas e extremistas religiosos.</p>
<p>Como seguir mantendo relações com essas pessoas?</p>
<p>Como ignorar isso?</p>
<p>Como lidar com isso?</p>
<p>Sim eu disse extremista religioso, especialmente se a pessoa acha que só sua religião é a certa, que só o seu ideal de moral é o certo, que só sua identidade de gênero é possível e que só a sua configuração de família é a que deveria ser aceita pela sociedade.</p>
<p>É duro ter parentes que acham que o cristianismo está acima de tudo, é duro ter parentes que acreditam que seu ideal de família, moral e costumes é o único que deveria ser aceito no Brasil e no mundo.</p>
<p>É duro ter parentes e amigos que tem ódio de pessoas pobres, pretas, gays e faveladas.</p>
<p>E não adianta dizer que não tem nada contra essas pessoas, não adianta dizer que tem amigos ou que conhece pessoas pretas, pobres, faveladas ou gays, não é questão de ser contra ou a favor, você precisa é ter respeito, é algo realmente muito simples.</p>
<p>E não ache que por você ter empregados nestas condições isso te faz alguém que conhece a realidade deles, você não conhece.</p>
<p>É duro ver pessoas com nível superior que não exercitam o mínimo de senso crítico, que não estudam, pesquisam ou verificam fontes de informações.</p>
<p>Bom, pelo menos agora que essas pessoas tem um presidente que faz e fala tudo isso a luz do dia, em frente das câmeras, sem nenhuma vergonha ou receio de punição, fica mais fácil identificar estes cristãos e defensores da família, afinal eles não precisam mais esconder suas escolhas, suas crenças, opiniões e todos os pré-conceitos que sempre carregaram consigo.</p>
<p>Agora estas pessoas conseguem se identificar e se assumir, afinal eles tem empatia pelo presidente, e empatia funciona como um espelho, eles se enxergam no presidente e suas falas, comportamentos e vice-versa.</p>
<p>Escute parente e amigo, votando em quem você vota, você me diz quem muito sobre quem é.</p>
<p>E eu sei que para você eu sou de esquerda, e segundo vocês sou vagabundo, bandido, corrupto, burro, cego, comunista, com bandido de estimação e muito mais.</p>
<p>Seguindo a mesma lógica, vocês da família tradicional Brasileira também refletem todos os adjetivos que menciono na primeira linha deste post, afinal isso é tudo que cristo prega não é mesmo?</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Condeno a corrupção em qualquer forma!</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/condeno-a-corrupcao-em-qualquer-forma/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/condeno-a-corrupcao-em-qualquer-forma/</id>
            <category term="FalaGutera"/>

        <updated>2022-10-20T07:46:21-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Condeno a corrupção em todas as suas formas, inclusive em forma de&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Condeno a corrupção em todas as suas formas, inclusive em forma de orçamento secreto que até esse mês já somou cerca de 630 mensalões, tudo isso em menos de 2 anos.</p>
<p>Indignação não pode ser seletiva.</p>
<p>[s]<br>
Guto</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
