<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Guto@Site</title>
    <link href="https://gutocarvalho.net/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://gutocarvalho.net" />
    <updated>2022-10-13T19:55:22-03:00</updated>
    <author>
        <name>Guto Carvalho</name>
    </author>
    <id>https://gutocarvalho.net</id>

    <entry>
        <title>Por quais razões fico Puto com quem vota no Presidente atual?</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/por-quais-razoes-fico-puto-com-quem-vota-no-presidente-atual/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/por-quais-razoes-fico-puto-com-quem-vota-no-presidente-atual/</id>

        <updated>2022-10-13T19:55:22-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Quer saber porquê eu fico puto com quem votou e vai votar&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Quer saber porquê eu fico puto com quem votou e vai votar no atual presidente?</p>
<p>Vem que eu te explico!</p>
<h2 id="1">1</h2>
<p>Essa pessoa não tem senso de coletividade, desde que ela esteja bem, desde que não mexam com ela, tá valendo, vida que segue.</p>
<blockquote>
<p>Só que o Brasil tem mais de 200 milhões de pessoas, não dá para pensar só em si mesmo quando vivemos em comunidade.</p>
</blockquote>
<h2 id="2">2</h2>
<p>Essa pessoa não se preocupa com o Brasil e as pessoas mais humildes – principalmente.</p>
<blockquote>
<p>Elas acham que conhecem a pobreza pois tiveram empregados pobres e pretos e os ajudaram minimamente, pagando seus direitos, que eram direitos.</p>
</blockquote>
<h2 id="3">3</h2>
<p>Essa pessoa a curto, médio e longo prazo, com essa escolha, vai prejudicar a todos nós diretamente, inclusive quem vos escreve.</p>
<h2 id="4">4</h2>
<p>Essa pessoa está ajudando a consolidar a pobreza e a miséria em nosso País de uma forma 
nunca antes vista.</p>
<h2 id="5">5</h2>
<p>Essa pessoa não se preocupa com corrupção de verdade, do contrário já havia condenado esse presidente e seus filhos com provas e mais provas que tem aparecido.</p>
<blockquote>
<p>E principalmente com comportamentos extravagantes de compras de mansões em Brasília. </p>
</blockquote>
<p>Por uma chácara, humilde, no interior de São Paulo, queriam prender o outro. Fora que a casa de um dos filhos vale 17 vezes o suposto apartamento que nem do cara era, mas foi usado para prendê-lo.</p>
<p>Com isso não se indignam.</p>
<h2 id="6">6</h2>
<p>Votando no atual presidente (mesmo dizendo que não concorda com tudo) essa pessoa está chancelando a normalização da pobreza, das diferenças de classes, racismo, machismo, misoginia, homofobia, capacitismo e esculhambando com a constituição quando reverbera que o Estado é Laico mas o Brasil é Cristão.</p>
<h2 id="7">7</h2>
<p>Para essa pessoa, dane-se os outros, se ela estiver bem, se estiver entrando dinheiro, e se ninguém mexer com ela e com sua família, então tudo bem. E ela pensa assim mesmo que tenha gente comprando ossos para sobreviver e tantos outros morrendo de fome ou covid.</p>
<blockquote>
<p>Afinal ela não vê esses pobres todos e acha que isso é um exagero ou que não existe.</p>
</blockquote>
<h2 id="8">8</h2>
<p>Para essas pessoas tudo bem falas homofóbicas, racistas, misóginas e capacitistas de seu presidente em rede nacional - muitas vezes ao vivo.</p>
<h2 id="9">9</h2>
<p>Para essas pessoas tudo bem o presidente ameaçar dar golpe, dia sim e dia também – isso é crime de traição, mas nem precisa detalhar tanto – o bom senso já deveria bastar para condenar isso e se afastar dele.</p>
<h2 id="10">10</h2>
<p>Para essas pessoas tudo bem o presidente esculhambar o STF e dizer que fecha ele com um soldado e um cabo.</p>
<blockquote>
<p>Geralmente essas pessoas acham a Ditadura maravilhosa – afinal não tive problemas, não mexeram comigo, dizem os classe média a favor do regime anti-democrático. </p>
</blockquote>
<p>Reverberam mentiras sobre economia, educação, neste mesmo período, quando 10 minutos de pesquisa do Google fazem esses comentários cair por terra e mostram os tempos tenebrosos que foram.</p>
<p>Se não viu é porque você tinha privilégio, enquanto outros – a maioria – não tinha.</p>
<h2 id="11">11</h2>
<p>Para essas pessoas tudo bem o presidente esculhambar o TSE e as urnas eletrônicas, usando o também exército para ameaçar seus ministros.</p>
<blockquote>
<p>O sistema eleitoral é respeitado e referência em todo o mundo, menos para o atual presidente</p>
</blockquote>
<h2 id="12">12</h2>
<p>Essa pessoa não consegue enxergar os erros de seu presidente, e fala do outro que – supostamente errou e ainda assim aceitou todas as consequências.</p>
<blockquote>
<p>O outro é aquele teve sua vida devassada em horário nobre, aquele mesmo que se entregou pacificamente na PF, aquele que cumpriu pena e está livre, com tudo em dia com a sociedade e justiça.</p>
</blockquote>
<p>Não vou entrar no mérito se foi justo ou não, apenas que digo que foi paga qualquer dívida com o estado e com a justiça até que essa mesma justiça diga o contrário.</p>
<p>Tanto que ele se candidatou e está concorrendo, com direitos políticos reconhecidos.</p>
<h2 id="13">13</h2>
<p>Essa pessoa só vê Lula, PT e a cor vermelha, e tudo que ela não concorda é automaticamente de ideia ou opinião da esquerda. Ela não consegue enxergar uma enorme coligação de partidos, entidades, pessoas, personalidades, pensadores, intelectuais, artistas, cientistas, humanistas e pensadores apoiando uma proposta de governo mais inclusivo e humano, ela infelizmente só vê LULA e para ali mesmo, sem um mísero pensamento depois.</p>
<blockquote>
<p>Eles só querem falar da família e bons costumes, mas na verdade querem enfiar goela abaixo o tipo de família que eles acham a correta para todos os Brasileiros, enquanto o outro lado acredita que a família existe onde existir AMOR, e só isso basta.</p>
</blockquote>
<h2 id="14">14</h2>
<p>Essa pessoa não estuda, não compara os governos com números reais (facilmente obtidos pelo google), com dados fidedignos. Ela não acompanha números da economia, saúde, educação e segurança. Essa pessoa apenas acredita no WhatsApp e repete o que o presidente fala na TV como se fosse um papagaio.</p>
<h2 id="15">15</h2>
<p>Essa pessoa tem medo de um comunismo que nunca existiu, e normalmente essa mesma pessoa não sabe explicar o que é comunismo, ou sequer leu um livro ou um artigo na wikipedia – unzinho que seja, sobre o tema.</p>
<p>Eu te afirmo que o mais perto que o Brasil esteve do comunismo foi na COPA jogando contra a União Soviética. </p>
<p>Essa pessoa em cada resposta quer falar de Cuba, Venezuela, enquanto eu quero falar só do Brasil mesmo e focar nos dados reais que temos de nossos últimos governos.</p>
<h2 id="16">16</h2>
<p>Essa pessoa tem medo de invasão de terras sem nem ter fazenda, mas diz que tem um amigo, do amigo que tem, e mesmo não tendo nada a ver com a treta, se dói todo.</p>
<h2 id="17">17</h2>
<p>Essa pessoa normalmente não sabe explicar o que é reforma agrária, porque é necessária e ainda acha que o MST é aquele de 30 anos atrás, mesmo em 2022 ele sendo referência em produção de arroz orgânico e muito mais que isso. </p>
<blockquote>
<p>Falta de pesquisa, falta de estudo, falta de honestidade dessas pessoas.</p>
</blockquote>
<h2 id="18">18</h2>
<p>Essa pessoa tem medo de taxação de grandes fortunas, mas anda de carro financiado e usa cheque especial todo o mês.</p>
<h2 id="ah-guto-mas-precisa-ficar-tão-puto-assim-vale-a-pena">Ah Guto, mas precisa ficar tão puto assim, vale a pena?</h2>
<p>Eu digo que vale! Eu fico puto pois no fim essa pessoa vai prejudicar todo mundo, inclusive o futuro dos meus filhos, o meu, e principalmente das pessoas mais pobres e frágeis do nosso país.</p>
<h2 id="ah-guto-mas-voce-pode-ir-embora-do-br-se-der-merda">Ah Guto, mas voce pode ir embora do BR se der merda.</h2>
<p>Eu posso, mas e o resto que não tem esse mesmo privilégio, não vamos pensar neles?</p>
<h2 id="ah-guto-mas-é-minha-escolha-você-tem-que-respeitar">Ah, Guto, mas é minha escolha, você tem que respeitar.</h2>
<p>Não me peça respeito por sua escolha, se sua escolha nos levar para a cova!</p>
<p>Não me peça respeito se eu sei que os meus filhos vão ter medo de sair na rua pois nosso presidente normaliza esculhambar mulher, preto, pobre, deficiente, neuro atípico e gays em rede nacional, fazendo com que seus seguidores se sintam à vontade para repetir o mesmo comportamento cotidianamente nas ruas.</p>
<p>Não me peça respeito por sua opção se o seu presidente é aquele que esculhamba as nações unidas, a organização mundial da saúde e os presidentes das maiores nações do mundo, alcançando e atacando até suas esposas e familiares.</p>
<p>Não me peça respeito por sua opção por um presidente que segurou a compra de vacinas da CHINA, simplesmente porque ele não gosta da CHINA, enquanto centenas de milhares estavam doentes. </p>
<p>Não me peça respeito por sua opção por um presidente que indicou remédio que não tem eficácia alguma contra a COVID, remédio não recomendado pela OMS, e mesmo assim insistiu e gastou milhões de reais fabricando isso através de laboratórios do Exército, sabe-se lá como.</p>
<p>Não me peça respeito por sua opção, se o seu presidente não usou o poder e o alcance do estado para intervir na crise de oxigênio quando devia, em um momento em que pessoas morreram sufocadas, mesmo momento no qual ele dizia que não tinha nada com isso. </p>
<p>Não me peça respeito por sua opção especialmente neste mês que nós alcançamos 700 mil mortes por covid, número que poderia ser bem menor se eles tivessem tomado as  devidas medidas em tempo certo.</p>
<p>Eu perdi amigos, meus amigos perderam pais, irmãos, irmãs, filhos, filhas, primos, primas, avôs e avós e ainda assim, este presidente faz pouco caso em rede nacional, simulando sufocamento, tirando onda de doentes em lives diversas vezes, repetindo que não era coveiro para falar de mortes nem médico para falar de COVID.</p>
<p>Não me peça para para respeitar sua opção de escolha de um presidente que indicou para o meio ambiente alguém que só queria passar a boiada, para educação alguém que acha que nível superior não é para todos, para saúde alguém que achou que a COVID que era só um gripezinha, para direitos humanos alguém “terrivelmente evangélica” que é contra minorias, especialmente a comunidade homoafetiva e abertamente contra religiões não-cristãs, para ciencia e tecnologia astronauta que vende travesseiros e propaga ideias anti-ciência, o mesmo que demitiu o cientista responsável pelo sistema de detecção de queimadas na Amazônia, para a fundação Palmares – local que que deveria trabalhar reduzir nossa dívida histórica advinda da escravidão – por alguém que não gosta de pretos, e além de não gostar, alguém que esculhambada as lideranças pretas dia sim, dia também.</p>
<p>E se você vê e ouve tudo isso, concorda, chancela e aceita através do seu voto, realmente estamos em tempos muito estranhos.</p>
<p>Eu fui criado por pais que me ensinaram a ter senso crítico, a pensar, a pesquisar, a estudar, a questionar, e ainda bem que eu aprendi tudo isso com eles, pois eu consigo enxergar, avaliar, e escolher com base em algo concreto.</p>
<p>Sabe, eu trabalho com lógica, com matemática, com programação, fui empresário, tive duas empresas que ainda estão aí bombando e dando lucros (apesar de não ser mais sócio delas), sou respeitado no Brasil todo pelo meu trabalho e extenso currículo, mas parece que nem assim amigos e parentes se permitem ouvir o que eu eu digo, questionar os problemas e estudar de verdade o que acontece em nosso país e em nosso governo.</p>
<p>Mesmo eu fazendo coisas que muitos deles levariam umas duas vidas para entender (arrogante eu sei), eles acham que EU SOU INCRIVELMENTE BURRO para escolher um presidente e analisar dados dos governos anteriores, utilizando critérios técnicos e matemáticos.</p>
<p>Com tudo isso eu vejo que o ódio cega a lógica, cega os números, questiona a qualidade da imprensa nacional e estrangeira, a opinião de analistas brasileiros e estrangeiros, a visão e o entendimento de presidentes, ex-presidentes, diplomatas e cientistas.</p>
<p>Parece que temos um MUNDO inteiro dedicado diariamente a acordar e trabalhar para derrubar o atual presidente. Seus eleitores estão certos de que todos eles estão errados,  e que é tudo um GRANDE complô para colocar LULA no poder novamente.</p>
<p>É uma pena, pena mesmo, pois essas pessoas vão ferrar o Brasil com seu voto, e é por isso que eu estou PUTO.</p>
<p>E para essas pessoas, não esperem minha companhia, nem de meus filhos, ou respeito pela sua opção, pois não dá para respeitar quem ACEITA e ASSINA JUNTO com esse crápula, corrupto, genocida e agressor de mulheres.</p>
<p>Estamos numa luta contra o FACISMO e não em um debate político, essa eleição não é direita contra esquerda, é o Brasil contra o fanatismo religioso e extremistas políticos, simplesmente entenda isso.</p>
<p>Quando você vota para obliterar conquistas, para reconstruir, normalizar e disseminar preconceitos, para aumentar o abismo social, onde os ricos são mais ricos, e os pobres mais pobres, para questionar a ciência, para defender um país onde os diferentes e minorias devem se adequar ou ir embora, onde devemos ser terrivelmente cristãos ou evangélicos, onde temos que ficar quietos e não questionar o governo, sério, não espere ou deseja minha companhia no futuro porque você REALMENTE não vai ter isso.</p>
<p>Eu luto pela liberdade de criar meus filhos do meu jeito, para eles escolherem viver a vida do jeito deles, como quiserem, e para que eles sejam felizes.</p>
<p>Eu luto para que ninguém mais passe fome, para que todos tenham acesso a um sistema de saúde adequado, para que todos tenham empregos e consigam se sustentar, para que todos possam estudar e crescer como sociedade, construindo dia-a-dia uma sociedade mais justa.</p>
<p>Se isso é ser de ESQUERDA, sou de esquerda com ORGULHO.</p>
<p>Abs, </p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Projeto MailCow</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/projeto-mailcow/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/projeto-mailcow/</id>
            <category term="MindNotes"/>

        <updated>2022-04-14T19:40:09-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Tava dando uma olhada nas alternativas ao zimbra em 2022 e encontrei&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Tava dando uma olhada nas alternativas ao zimbra em 2022 e encontrei esse projeto.</p>
<p>Eu ainda não testei, mas achei interessante, muito mesmo.</p>
<h3 id="site-do-projeto">Site do projeto</h3>
<ul>
<li><a href="https://mailcow.github.io">https://mailcow.github.io</a></li>
</ul>
<h3 id="código-fonte">Código fonte</h3>
<ul>
<li><a href="https://github.com/mailcow">https://github.com/mailcow</a></li>
<li><a href="https://github.com/mailcow/mailcow-dockerized">https://github.com/mailcow/mailcow-dockerized</a></li>
</ul>
<h3 id="stack-do-projeto">Stack do projeto</h3>
<ul>
<li>ACME</li>
<li>ClamAV (optional)</li>
<li>Dovecot</li>
<li>MariaDB</li>
<li>Memcached</li>
<li>Netfilter (Fail2ban-like integration by @mkuron)</li>
<li>Nginx</li>
<li>Oletools via Olefy</li>
<li>PHP</li>
<li>Postfix</li>
<li>Redis</li>
<li>Rspamd</li>
<li>SOGo</li>
<li>Solr (optional)</li>
<li>Unbound</li>
<li>A Watchdog to provide basic monitoring</li>
</ul>
<h3 id="features">Features</h3>
<ul>
<li>DKIM and ARC support</li>
<li>Black- and whitelists per domain and per user</li>
<li>Spam score management per-user (reject spam, mark spam, greylist)</li>
<li>Allow mailbox users to create temporary spam aliases</li>
<li>Prepend mail tags to subject or move mail to sub folder (per-user)</li>
<li>Allow mailbox users to toggle incoming and outgoing TLS enforcement</li>
<li>Allow users to reset SOGo ActiveSync device caches</li>
<li>imapsync to migrate or pull remote mailboxes regularly</li>
<li>TFA: Yubikey OTP and U2F USB (Google Chrome and derivatives only), TOTP</li>
<li>Add domains, mailboxes, aliases, domain aliases and SOGo resources</li>
<li>Add whitelisted hosts to forward mail to mailcow</li>
<li>Fail2ban-like integration</li>
<li>Quarantine system</li>
<li>Antivirus scanning incl. macro scanning in office documents- </li>
<li>Integrated basic monitoring</li>
</ul>
<p>Dentre outras coisas.</p>
<h3 id="sogo-groupware">Sogo Groupware</h3>
<p>Ele usa o SOGO como groupware web</p>
<ul>
<li><a href="https://www.sogo.nu/">https://www.sogo.nu/</a></li>
</ul>
<p>Outro projeto que eu ainda não conheço.</p>
<p>Preciso testar essa stack qualquer hora…</p>
<p>;)</p>
<p>[s]<br>
Guto</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Postal MailServer</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/postal-mailserver/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/postal-mailserver/</id>
            <category term="MindNotes"/>

        <updated>2022-04-14T20:07:11-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Um novo projetinho bem interessante para mailserver/mta. Postal is a complete and&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Um novo projetinho bem interessante para mailserver/mta.</p>
<blockquote>
<p>Postal is a complete and fully featured mail server for use by websites &amp; web servers. Think Sendgrid, Mailgun or Postmark but open source and ready for you to run on your own servers. Postal was developed by Krystal to serve its own mail processing requirements and we have since decided that it should be released as an open source project for the community.</p>
</blockquote>
<h3 id="site-do-projeto">Site do projeto</h3>
<ul>
<li><a href="https://docs.postalserver.io">https://docs.postalserver.io</a></li>
</ul>
<h3 id="código-fonte-do-projeto">Código fonte do projeto</h3>
<ul>
<li><a href="https://github.com/postalserver/docs">https://github.com/postalserver/docs</a></li>
</ul>
<h3 id="o-que-é-esse-trem">O que é esse trem?</h3>
<p>Basicamente promete ser um Sendgrid/Mailgun open-source.</p>
<p>Ele pode ficar na frente do seus servidores principais redirecionar os e-mails para servidores secundários como o Zimbra por exemplo, e de quebra ainda te dá um monte de controles e métricas interessantes.</p>
<p>Suporta o envio de e-mail por SMTP ou API/HTTP.</p>
<p>Faz tudo que é basicão de um MTA (aparentemente).</p>
<p>Faz o que um SendGrid/Mailgaun faria (aparentemente).</p>
<p>É feito em Ruby/Rails pelo que vi (sem julgamentos).</p>
<h3 id="e-daí-esse-projeto">E daí esse projeto?</h3>
<p>Para os apaixonados por gerenciar servidores de e-mail que nem eu (é eu sei que sou meio doido) é uma coisa interessante.</p>
<h3 id="e-vai-usar-pra-que">E vai usar pra que?</h3>
<p>Ah, to pensando aqui em colocar ele na frente de um Zimbra.</p>
<pre><code>=== MTA EXTERNO &gt;
=============== Postal &gt;
======================= Zimbra &gt;
================ Postal &lt; ====
=== &lt; MTA EXTERNO ===
</code></pre>
<h3 id="mas-pq-seu-doido">Mas pq seu doido?</h3>
<p>Ah, o Google vai contar o Google Mail Legacy e tá na hora de pensar em outra coisa.</p>
<p>Eu estava procurando algo moderno para colocar no lugar do Postfix (o melhor MTA e também o mais chato de configurar) e achei ele.</p>
<p>Tenho que testar qualquer hora, tenho dito.</p>
<p>Postando para não esquecer desse carinha.</p>
<p>[s]<br>
Guto</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Auto-reply no telegram</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/auto-reply-no-telegram/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/auto-reply-no-telegram/</id>
            <category term="MindNotes"/>

        <updated>2022-04-14T20:07:02-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Surgiu a necessidade de colocar um auto-reply no Telegram para avisar que&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Surgiu a necessidade de colocar um <strong>auto-reply</strong> no Telegram para avisar que agora eu estou mais presente no <a href="abre.ai/bolhatech">Discord</a>.</p>
<p>Já tinha uma galera bem brava comigo por não responder PVT, sorry gente :)</p>
<p>Procurei em muitos lugares e acabei achando esse snippet <a href="https://gist.github.com/jbek7/c5fe0247a7fb74754b4ad9b31be3e22a">aqui</a> e estou usando desde então.</p>
<p>Basicamente é um script em Python que usa a biblioteca Telethon.</p>
<pre><code class="language-python">import time

from telethon import TelegramClient, events

api_id = SEU_API_ID
api_hash = &#39;SEU_API_HASH&#39;

# fill in your own details here
phone = &#39;SEU_NUMERO_DE_TELEFONE&#39;
session_file = &#39;./session.gutera&#39;  # use your username if unsure
password = &#39;SUA_SENHA&#39;  # if you have two-step verification enabled

# content of the automatic reply
message = &quot;[guterabot] Olá, estou dando um tempo do telegram, caso precise falar comigo entre no DISCORD #BolhaTech https://abre.ai/bolhatech&quot;

if __name__ == &#39;__main__&#39;:
    # Create the client and connect
    # use sequential_updates=True to respond to messages one at a time
    client = TelegramClient(session_file, api_id, api_hash, sequential_updates=True)


    @client.on(events.NewMessage(incoming=True))
    async def handle_new_message(event):
        if event.is_private:  # only auto-reply to private chats
            from_ = await event.client.get_entity(event.from_id)  # this lookup will be cached by telethon
            if not from_.bot:  # don&#39;t auto-reply to bots
                print(time.asctime(), &#39;-&#39;, event.message)  # optionally log time and message
                time.sleep(1)  # pause for 1 second to rate-limit automatic replies
                await event.respond(message)


    print(time.asctime(), &#39;-&#39;, &#39;Auto-replying...&#39;)
    client.start(phone, password)
    client.run_until_disconnected()
    print(time.asctime(), &#39;-&#39;, &#39;Stopped!&#39;)
</code></pre>
<p>É só mandar um</p>
<pre><code> $ python3 nome_do_arquivo.py
</code></pre>
<p>E pronto, auto-reply funcionando.</p>
<h2 id="refs">Refs</h2>
<ul>
<li><a href="https://docs.telethon.dev/en/stable/">https://docs.telethon.dev/en/stable/</a></li>
</ul>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Nova Bridge para Telegram e Discord</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/nova-bridge-para-telegram-e-discord/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/nova-bridge-para-telegram-e-discord/</id>
            <category term="MindNotes"/>

        <updated>2022-04-14T16:17:31-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Agora estamos usando o projeto TediCross para conectar Telegram e Discord. O&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Agora estamos usando o projeto <strong>TediCross</strong> para conectar Telegram e Discord. O projeto é feito em NodeJS, se mostrou mais leve e estável que o matterbridge que estava apresentando muitos problemas de rede e timeout.</p>
<p>Seguimos com o <strong>MatterBridge</strong> (escrito em GO) entre Matrix e Discord, esse ainda está valendo a pena.</p>
<p>Conheça o projeto </p>
<ul>
<li><a href="https://github.com/TediCross/TediCross">https://github.com/TediCross/TediCross</a></li>
</ul>
<p>Exemplo de arquivo de configuração</p>
<pre><code>telegram:
  token: SEU_TOKEN_TELEGRAM
  useFirstNameInsteadOfUsername: false
  colonAfterSenderName: false
  skipOldMessages: true
  sendEmojiWithStickers: true
discord:
  useNickname: false
  token: SEU_TOKEN_DISCORD
  skipOldMessages: true
  replyLength: 100
  maxReplyLines: 2
bridges:
  - name: valida-bridge
    direction: both
    telegram:
      chatId: -1001707735774
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      relayCommands: true
      crossDeleteOnDiscord: true
    discord:
      channelId: &#39;955441656465879100&#39;
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      crossDeleteOnTelegram: true
  - name: devops-br
    direction: both
    telegram:
      chatId: -1001423205502
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      relayCommands: true
      crossDeleteOnDiscord: true
    discord:
      channelId: &#39;955421330038226984&#39;
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      crossDeleteOnTelegram: true
  - name: docker-br
    direction: both
    telegram:
      chatId: -1001020429061
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      relayCommands: true
      crossDeleteOnDiscord: true
    discord:
      channelId: &#39;955421304515887135&#39;
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      crossDeleteOnTelegram: true
  - name: cloudnative-br
    direction: both
    telegram:
      chatId: -1001375583910
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      relayCommands: true
      crossDeleteOnDiscord: true
    discord:
      channelId: &#39;955421395645497375&#39;
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      crossDeleteOnTelegram: true
  - name: cicd-br
    direction: both
    telegram:
      chatId: -1001283833531
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      relayCommands: true
      crossDeleteOnDiscord: true
    discord:
      channelId: &#39;955421395645497375&#39;
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      crossDeleteOnTelegram: true
  - name: gitlab-br
    direction: both
    telegram:
      chatId: -1001116126565
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      relayCommands: true
      crossDeleteOnDiscord: true
    discord:
      channelId: &#39;955421455598891049&#39;
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      crossDeleteOnTelegram: true
  - name: terraform-br
    direction: both
    telegram:
      chatId: -1001141750151
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      relayCommands: true
      crossDeleteOnDiscord: true
    discord:
      channelId: &#39;955421523404021822&#39;
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      crossDeleteOnTelegram: true
  - name: packer-br
    direction: both
    telegram:
      chatId: -1001496751272
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      relayCommands: true
      crossDeleteOnDiscord: true
    discord:
      channelId: &#39;955421501576851526&#39;
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      crossDeleteOnTelegram: true
  - name: ansible-br
    direction: both
    telegram:
      chatId: -1001112694111
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      relayCommands: true
      crossDeleteOnDiscord: true
    discord:
      channelId: &#39;955421554383138846&#39;
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      crossDeleteOnTelegram: true 
  - name: devosdays-br
    direction: both
    telegram:
      chatId: -1001109056730
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      relayCommands: true
      crossDeleteOnDiscord: true
    discord:
      channelId: &#39;955426512176287834&#39;
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      crossDeleteOnTelegram: true 
  - name: gitops-br
    direction: both
    telegram:
      chatId: -1001375992764
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      relayCommands: true
      crossDeleteOnDiscord: true
    discord:
      channelId: &#39;955421349273292870&#39;
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      crossDeleteOnTelegram: true
  - name: macusers-br
    direction: both
    telegram:
      chatId: -1001052488672
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      relayCommands: true
      crossDeleteOnDiscord: true
    discord:
      channelId: &#39;955564437555781682&#39;
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      crossDeleteOnTelegram: true
  - name: tecladomecanico
    direction: both
    telegram:
      chatId: -1001208515699
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      relayCommands: true
      crossDeleteOnDiscord: true
    discord:
      channelId: &#39;955564291665309726&#39;
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      crossDeleteOnTelegram: true
  - name: homeservers
    direction: both
    telegram:
      chatId: -1001178428134
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      relayCommands: true
      crossDeleteOnDiscord: true
    discord:
      channelId: &#39;956331120247599144&#39;
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      crossDeleteOnTelegram: true
  - name: vagas
    direction: both
    telegram:
      chatId: -1001682001563
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      relayCommands: true
      crossDeleteOnDiscord: true
    discord:
      channelId: &#39;955598939380387950&#39;
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      crossDeleteOnTelegram: true
  - name: conduta
    direction: both
    telegram:
      chatId: -1001095406242
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      relayCommands: true
      crossDeleteOnDiscord: true
    discord:
      channelId: &#39;955573278796300318&#39;
      relayJoinMessages: false
      relayLeaveMessages: false
      sendUsernames: true
      crossDeleteOnTelegram: true
debug: true
</code></pre>
<p>That’s it!</p>
<p>[s]
Guto</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Qual curso de TI eu devo fazer em 2022?</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/qual-curso-de-ti-eu-devo-fazer-em-2022/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/qual-curso-de-ti-eu-devo-fazer-em-2022/</id>
            <category term="FalaGutera"/>

        <updated>2022-04-14T14:07:51-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Bom bom bom... eis a questão!</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Bom bom bom... eis a questão!</p>

<p>Tantos cursos, o que eu devo fazer em 2022?<br><br>Se você quer entrar logo no mercado de trabalho, e fazer um curso mais focado no que você vai ver aqui fora da faculdade, eu posso te dar algumas sugestões.<br><br><strong>Cenário 1 (Preciso resolver isso rápido)</strong><br><br>Se você tem contas para pagar, se ajuda nas contas da casa, se tem gente para sustentar e tá precisando <strong>pivotar</strong> e começar rápido em outra área, os cursos de <strong>tecnólogo</strong> são para você.<br><br>Em caso de um foco maior no lado de INFRA eu iria de:<br><br>- Tecn. Computação em Nuvem<br>- Tecn. DevOps<br>- Tecn. Cybersecurity <br><br>Em caso de algo com foco maior em DEV eu iria de:<br><br>- Tecn. Backend<br>- Tecn. Web<br>- Tecn. Mobiles<br><br>Outras areas interessantes:<br><br>- Ciência de dados<br><br>Cursos de tecnólogo que eu não recomendo + fazer hoje:<br><br>- Tecn. AD Sistemas<br>- Tecn. Redes<br>- Tecn. Gestão da Informação<br><br>Eu acho que já foi o tempo deles e acho que precisam de um reboot. E no meu caso, eu recomendo algo para quem quer FIT com o mercado, se for esse seu caso vai nos de cima, tem vaga sobrando, paga bem, tá mais alinhado com a realidade do mundo hoje.<br><br><strong>Cenário 2 (minha vida tá em paz)</strong></p>
<p>Se você mora com alguém, não paga contas, não ajuda com as tarefas da casa, tem o que comer, beber e vestir e pode até se dar ao luxo de se divertir. Se alguém te banca de alguma forma (financeiramente), se alguém pode pagar os seus estudos e deixar você focar em estudar, e além de tudo isso, se você quer estudar COMPUTAÇÃO a FUNDO, não importando quantos semestres sejam, eu indicaria os cursos de bacharelado:<br><br><span style="text-decoration: underline;"><em>Na área de engenharia e desenvolvimento</em></span><br><br>- Engenharia da computação<br>- Engenharia de software<br>- Engenharia de telecomunicações<br><br>Tags: sistemas operacionais, redes, programação, hardware, elétrica e eletrônica<br><br><span style="text-decoration: underline;"><em>Na área de ciência e desenvolvimento</em></span><br><br>- Ciência da computação <br>- Sistemas da informação<br><br>Tags: sistemas operacionais, redes, programação<br><br>Esse seria um resumo do resumo, o assunto é denso, complexo, cada curso tem um objetivo e um propósito, precisa estudar tudo com calma e cuidado, contudo, eu acho que isso aqui já dá um norte melhor que uma mensagem de 280 caracteres no twitter :)<br><br><strong>Cenário 3 (E se eu quiser estudar por conta, isso rola?)</strong><br><br>Rola, claro, isso é o que chamamos de um processo de <strong>autodidaxia</strong>, eu começaria por aqui.<br><br>- <a href="https://gomex.me/mentoriaiac/">mentoria IaC</a><br>- <a href="https://www.linuxtips.io/">linuxtips</a><br><br>[s]<br>Guto</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Tomei um exposed do @badtux_</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/tomei-um-exposed-do-badtux/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/tomei-um-exposed-do-badtux/</id>
            <category term="FalaGutera"/>

        <updated>2022-04-06T08:46:51-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Não é todo dia que a gente toma, mas esse é uma honra :)</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Não é todo dia que a gente toma, mas esse é uma honra :)</p>

<p>Eis que eu estava ontem na rua, resolvendo questões da vida, universo e tudo mais, de boas, e do nada o meu celular começou a pipocar notificação de todas as redes sociais possíveis e imagináveis, tudo graças a um EXPOSED do grande @Badtux_</p>
<p>Muito obrigado meu parceiro e conte comigo sempre!</p>
<figure class="post__video"><iframe loading="lazy" width="658" height="367" style="width: 658px; height: 367px;" src="https://www.youtube.com/embed/_Ah-pipPCQk" allowfullscreen="allowfullscreen" data-mce-fragment="1"></iframe></figure>
<p>Ainda não conhece o @badtux_ e a #LinuxTips?<br><br>Demoro, cola lá <a href="https://www.linuxtips.io/">https://www.linuxtips.io/</a><br><br>[s]<br>Guto</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Multiwan em Casa</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/multiwan-em-casa-comofaz/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/multiwan-em-casa-comofaz/</id>
            <category term="FalaGutera"/>

        <updated>2022-04-03T18:20:44-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Quer usar dois provedores, mas não sabe por onde começar? Só vem!</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Quer usar dois provedores, mas não sabe por onde começar? Só vem!</p>

<p><strong>Multi-WAN + Balanceamento de Links</strong></p>
<p>Alguns profissionais – como eu – usam dois provedores para garantir que possam trabalhar sem interrupção em seu home office.</p>
<p>Apesar de ter dois provedores, nem tudo são flores, ficar trocando de modem ou rede sem fio pode ser beeeem chato, além do que a rede WIFI de um dispositivo vai interferir na outra, e mesmo que use cabos, ficar trocando o cabo de rede não é lá muito prático, em especial se está no meio de uma reunião, apresentação ou procedimento.<br><br>Para que a gente não passe por esses problemas, e para que a mudança de provedor ocorra de forma transparente, sem mexer com cabos ou trocar de rede sem fio, é preciso de um roteador <strong>multi-wan</strong> com balanceamento de links e também de um sistema wifi independente, de preferência com a tecnologia MESH.<br><br>Na minha primeira aventura nesse meio usei equipamentos da TP-Link<br><br>- TP-Link Router <strong>R600VPN</strong> para receber e balancear os dois links<br>- TP-Link Switch <strong>SG108E</strong> 16 Portas Gigabit para ligar todos os dispositivos<br>- TP-Link Antenas WIFI <strong>Deco M5</strong> ( 3 unidades )<br><br>Depois de alguns anos busquei algo mais flexível e profissional e adotei a UNIFI<br><br>- Unifi <strong>USG</strong> como roteador para receber e balancear os dois links<br>- Unifi <strong>Switch8-60W</strong> para ligar todos os dispositivos e quartos<br>- Unifi Antenas WIFI <strong>UAP-AC-M-BR</strong> Mesh AC ( 2 unidades )<br><br><strong>E o provedor?</strong><br><br>É um pouco complexo conseguir retirar o dipositivo do provedor, alguns não concordam, então nesse caso basta desligar o WIFI dos dispositivos existentes, conectar seus novos equipamentos e usar o WIFI do seu sistema independente MESH.<br><br>Caso o provedor concorde em tirar o equipamento deles e deixar você discar PPPOE diretamente, o ideal é comprar um equipamento de conversão de FIBRA para ETHERNET do tipo GPON ou EPON, cada caso é um caso, isso vai depender da tecnologia do seu provedor.<br><br><strong>Curiosidades do meu cenário</strong><br><br>Aqui eu uso dois provedores de fibra, cada um vem de uma cidade diferente, em fibras independentes. O provedor principal tem IP Fixo oferece 50% de Upload em relação a velocidade contratada. Meu segundo provedor também oferece IP Fixo e 30% de upload em relação a velocidade contratada. Upload pra mim é importante por causa das Lives então o principal é o que tem mais upload, sempre.<br><br>Na maioria dos casos, o pessoal prefere usar o provedor de backup em planos com 50% ou até 33% (1/3) da capacidade do plano principal, até para reduzir custos, mas varia de cada tipo de usuário. Eu que sou power user, os planos são quase os mesmos. Aqui em casa eu não posso falhar, se perder internet levo de 45 minutos a 1 hora para chegar em algum home office que tenha link bom o suficiente para eu conseguir trabalhar.<br><br><strong>Estratégias</strong><br><br>Podemos definir um <strong>balanceamento continuo </strong>entre os dois provedores ou então deixar o segundo como <strong>failover</strong> (backup), onde só será utilizado no caso de falha do primeiro, vai depender do gosto e necessidade de cada um.<br><br>É possível também criar grupos de dispositivos e definir que alguns vão <strong>sair por um provedor específico,</strong> com isso evitamos que o segundo link fique ocioso em caso de uso em estratégia failover. Aqui em casa eu faço isso aqui, minhas alexas, tvs e smart devices estão pendurados no segundo provedor de forma preferencial.<br><br><strong>Benefícios</strong><br><br>Confesso que eu nem percebo quando o provedor principal cai, é tudo bem transparente, se não fosse o APP no celular avisando eu nem iria saber que algo do tipo aconteceu.<br><br><strong>Referências</strong><br><br>TP-LINK</p>
<p>- Router Multiwan VPN-<a href="https://www.tp-link.com/br/business-networking/vpn-router/er605/">ER605</a><br>- Antenas WIFI MESH <a href="https://www.tp-link.com/br/home-networking/wifi-router/deco-m5/">DECO M5</a><br>- SWITCH 16 Portas <a href="https://www.tp-link.com/br/business-networking/easy-smart-switch/tl-sg108e/">SG108e</a> Gigabit<br><br>UNIFI<br><br>- Router Multiwan UNIFI <a href="https://www.ui.com/unifi-routing/usg/">USG</a><br>- Antenas WIFI UNIFI <a href="https://br.store.ui.com/products/unifi-ac-mesh-ap">AC MESH</a><br>- SWITCH <a href="https://br.store.ui.com/products/unifi-switch-8-60w">UNIFI 8-60W</a> Gigabit</p>
<p><br>[s]<br>Guto<br><br></p>
<p>---<br><br>Este post é do tipo #FalaGutera, entenda <a href="https://gutocarvalho.net/sobre-o-que-e-a-tag-falagutera/">aqui</a>.</p>
<p>Se gostou manda um alo no twitter <a href="https://twitter.com/gutocarvalho">@gutocarvalho</a>.<br><br>---<br><br>Se quiser falar comigo estou sempre no DISCORD da <a href="https://discord.gg/9tyRNpKe">#BolhaTech</a> :)<br><br>Aproveite e siga também os profiles abaixo:<br><a href="https://twitter.com/CDeliveryFdn">- CD Foundation</a><br><a href="https://twitter.com/cloudnativefdn">- Cloud Native Foundation</a><br><br>:")</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Canais de TI integrados em 3 redes!</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/canais-de-ti-integrados-em-3-redes/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/canais-de-ti-integrados-em-3-redes/</id>

        <updated>2022-04-14T16:10:08-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Quer saber quais os canais integrados nas 3 redes? Então vem!</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Quer saber quais os canais integrados nas 3 redes? Então vem!</p>

<p><strong>Até o momento temos as comunidades open source abaixo:</strong></p>
<p>#devops-br<br>#cloudnative-br<br>#gitops-br<br>#cicd-br<br>#coberturas-br (coberturas de eventos)<br>#devopsdays-br<br>#codigo-de-conduta (canal de voluntários e mantenedores)<br><br><strong>Os canais de tecnologias diversas:</strong><br><br>#packer-br<br>#terraform-br<br>#docker-br<br>#gitlab-br<br>#ansible-br<br><br><strong>As comunidades de TI variadas:</strong><br><br>#macusers-br<br>#tecladomecanico</p>
<p><strong>Canais comuns apenas no Matrix.org e Discord #BolhaTech</strong><br><br>#kubernetes-br<br>#rancher-br<br>#servicemesh-br<br><br>#vault-br<br>#nomad-br<br>#boundary-br<br><br>#eventos-br<br>#vagas-br<br><br><strong>Canais presentes – no momento – apenas no Discord #BolhaTech<br><br></strong>#cloud-aws<br>#cloud-gcp<br>#cloud-oracle<br>#cloud-azure<br><br>#sgbd-mysql<br>#sgbd-postgresql<br>#sgbd-redis<br><br>#network-br<br>#linux-br<br><br><strong>Redes Cobertas pela bridge</strong><br><br>- Telegram<br>- Matrix.org<br>- Discord, servidor #BolhaTech (<a href="https://abre.ai/bolhatech">https://abre.ai/bolhatech</a>)<br><br><strong>Tecnologia de Bridge</strong></p>
<p>- Matterbridge<br><br>Que integrar seu canal? Me chama no Matrix ou Discord que eu te ajudo.<br><br>[s]<br>Guto</p>
<p>---<br><br>Este post é do tipo #FalaGutera, entenda <a href="https://gutocarvalho.net/sobre-o-que-e-a-tag-falagutera/">aqui</a>.</p>
<p>Se gostou manda um alo no twitter <a href="https://twitter.com/gutocarvalho">@gutocarvalho</a>.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Novo discord #BolhaTech</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://gutocarvalho.net/novo-discord-server-bolhatech/"/>
        <id>https://gutocarvalho.net/novo-discord-server-bolhatech/</id>
            <category term="FalaGutera"/>

        <updated>2022-04-14T16:08:09-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    <p>Criamos um DISCORD para dominar o mundo... Brincadeira :P</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Criamos um DISCORD para dominar o mundo... Brincadeira :P</p>

<p>Fala meu povo.</p>
<p>Passando para avisar que criamos um servidor no DISCORD chamado <strong>#BolhaTech</strong> e estamos integrando os canais dele com os canais do <strong>TELEGRAM</strong> e <strong>MATRIX.ORG</strong>.<br><br>Os mesmos canais de TI em 3 redes diferentes, use a rede que quiser.<br><br>Veja <a href="https://gutocarvalho.net/canais-de-ti-integrados-em-3-redes/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">aqui</a> a lista de canais integrados e disponíveis.</p>
<p>:)</p>
<p>Só vem!</p>
<p>- <a>https://abre.ai/bolhatech</a></p>
<p>[s]<br>Guto<br><br>---<br><br>Este post é do tipo #FalaGutera, entenda <a href="https://gutocarvalho.net/sobre-o-que-e-a-tag-falagutera/">aqui</a>.</p>
<p>Se gostou manda um alo no twitter <a href="https://twitter.com/gutocarvalho">@gutocarvalho</a>.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
